<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>recursos on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/recursos/</link><description>Recent content in recursos on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/recursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo filtrar datos de tu tabla con dplyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/filtrar-datos-r/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/filtrar-datos-r/</guid><description>
En este artículo mostraremos como usar algunas funciones importantes de la biblioteca de dplyr, específicamente veremos como usar las funciones filter(), select(), group_by(), sumarize() y mutate() dentro de un ejemplo práctico.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 2library(pacman) # Gestor de paquetes en R 3p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 4p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 5p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos Recuerde, que tambien puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Code Abbey una plataforma para mejorar tu habilidad en programación</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/code-abbey-una-plataforma-mejorar-tu-habilidad-en-programacion/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/code-abbey-una-plataforma-mejorar-tu-habilidad-en-programacion/</guid><description>
Alguna vez te has pregundado, ¿Cómo puedo mejorar mis habilidades de programación?. Este artículo tiene la respuesta, te mostraremos una de las mejores plataformas para que puedas practicar programación resolviendo problemas.
¿Qué es Code Abbey ? Creemos que hay tres cosas que nos guían al éxito: Practica, Practica y ¡Practica!
Code Abbey es una plataforma, impulsada y mantenida por Rodion Gorkovenko con ayuda de la comunidad de Code Abbey, contiene gran cantidad de problemas con dificultad variable, desde una simples sumas, hasta algunas donde tienes que aplicar conceptos de Inteligencia Artificial.</description></item></channel></rss>