<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Open Science Labs</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/</link><description>Recent content on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://osl-incubator.github.io/guidelines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Open Science Labs Project Governance</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/governance/governance/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/governance/governance/</guid><description>
The objectives of this document include formalizing the governance of the Open Science Labs (OSL) project. In both common and uncommon situations, outlining the decision-making procedure and the interactions between the various members of our community, including the relationship between work that may be supported by for-profit or nonprofit organizations and open source collaborative development.
Summary OSL is a community-owned and community-run project. To the maximum extent possible, decisions about project direction are made by community consensus (but note that &amp;quot;consensus&amp;quot; here has a somewhat technical meaning that might not match everyone's expectations -- see below).</description></item><item><title>Open Science Labs Roadmap</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/roadmap/roadmap/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/roadmap/roadmap/</guid><description>
This is an initial version of Open Science Labs Roadmap.
Topics that were not considered yet on this document but should be added here in the near future are:
Community Engagement Infrastructure Social media In this document, we are focusing on our three current main areas: events, internship and partnership.
Events Open Science Labs motivate anyone and any group from the community to organize events about open science and tecnlogies.</description></item><item><title>Código de conducta de las mentorías</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/coc/coc/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/coc/coc/</guid><description>
Código de conducta de las mentorías Al acceder o utilizar los servicios de tutoría de OSL, y por lo tanto formar parte de esta comunidad, usted está de acuerdo en cumplir con nuestro Código de Conducta.
Los participantes se comprometen a no participar en ninguna actividad torticera o criminal y si usted se involucra en dicha actividad, usted entiende que es totalmente responsable en la medida de la ley y que va a contratar a su propio abogado a su propio costo, pagar y todas las multas necesarias y otros costos y se compromete a mantener OSL inofensivo.</description></item><item><title>Declaración de Diversidad, Equidad e Inclusión</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/dei/guide/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/dei/guide/</guid><description>
OSL Descripción: Open Science Labs (OSL) es una comunidad que ofrece un espacio abierto para compartir, aprender y enseñar temas relacionados de Ciencia Abierta y Tecnologías Computacionales al público de Latinoamérica, pero no restringido a ello.
OSL Misión: Crear un espacio abierto colaborativo para el aprendizaje orgánico entre todos de la comunidad. La Diversidad Equidad e Inclusión es uno de los ejes de la comunidad.
OSL Resultados: Creación de grupos locales para difusión de conocimiento.</description></item><item><title>Guía de Mentorías</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/mentoring/guide/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/mentoring/guide/</guid><description>
¿Qué es la una mentoría? La mentoría es una técnica o proceso en el que una persona con experiencia (mentor/a) guía a otras personas (aprendices o mentorados/as) para lograr su meta y objetivos personales en un espacio de tiempo limitado. Quien ejerce la mentoría no necesariamente es quien enseña, entrena o impulsa, sino también apoya, alienta a sus aprendices y conservando apertura a preguntas y a escuchar. Se trata de ayudarse mutuamente a expandirse y crecer para que todas las personas aprendan.</description></item><item><title>Guía Editorial para creación de Artículos</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/articles/guide/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/articles/guide/</guid><description>
Introducción General El propósito de esta guía es acompañar los primeros pasos de colaboradoras y colaboradores de OSL en la elaboración de sus posts para ser publicados en nuestro blog.
En la lectura de esta guía se encuentra una base simplificada de los distintos elementos que se deben tener en cuenta en la escritura de este material.
Características básicas de los posts. Aunque se admitirán eventualmente materiales traducidos de otros idiomas, correctamente referenciados, en general los artículos deberán ser inéditos.</description></item><item><title>Guía para Recaudación de Fondos</title><link>https://osl-incubator.github.io/guidelines/fund-raiser/guide-es/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osl-incubator.github.io/guidelines/fund-raiser/guide-es/</guid><description>
Guía para Recaudación de Fondos Patrocinadores fiscales Un patrocinador fiscal es una organización sin ánimo de lucro que comparte su estatus 501(c)(3) con proyectos sin ánimo de lucro cualificados. Con este estatus compartido, el proyecto no necesita constituirse como 501(c)(3), lo que significa, entre otras cosas, que tampoco tiene que presentar sus propios impuestos.
Community Initiatives ¿Qué es Community Initiatives? Es un patrocinador fiscal dedicado cuyo único propósito es proporcionar la mejor infraestructura para los líderes de las organizaciones sin ánimo de lucro.</description></item></channel></rss>