<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>open data on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/open-data/</link><description>Recent content in open data on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/open-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dataverse y su potencial para proyectos de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</guid><description>
A lo largo de un proyecto de investigación suelen experimentarse dificultades en cualquiera de sus fases: desarrollo, su divulgación, promoción, en la publicación de los datos de forma abierta, en su catalogación o en su disposición de forma abierta para ser consultado en cualquier investigación. En cualquiera de estos casos, Dataverse1 es una solución que promete no solamente incorporar al flujo de trabajo métodos rápidos para asegurar que los datos cumplan los principios FAIR2, sino también ofrece un espacio donde alojarlos organizados en conjuntos, agrupando metadatos y codigo clasificados con su propio numero DOI, en repositorios llamados 'Dataversos'.</description></item><item><title>Cinco cosas que no debes olvidar al trabajar con datos abiertos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-no-debes-olvidar-al-trabajar-con-datos-abiertos/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-no-debes-olvidar-al-trabajar-con-datos-abiertos/</guid><description>
Cada vez es más común leer o escuchar sobre datos abiertos, pero puede que no sepamos del todo lo que esto significa. Por ello, vamos a revisar inicialmente este concepto.
Los datos abiertos son aquellos que no sólo están disponibles a cualquier persona (liberados) sino que también están disponibles en distintos formatos, de manera que pueden ser recibidos y procesados por una computadora. Además de ello, los datos abiertos se disponen bajo una licencia 'abierta', es decir, que mínimo permita su uso, modificación, y reproducción universal (sin restricción en cuanto a quien lo puede ver), y que según sea apropiado, permita además uso comercial.</description></item></channel></rss>