<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Python on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/python/</link><description>Recent content in Python on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ibis - Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</guid><description>
Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis Ibis Framework é uma biblioteca Python que gera expressões de busca em banco de dados. O framework foi idealizado por Wes McKinney, o mesmo criador do Pandas, voltado para integração de diferentes Engines de Bancos de Dados através de Expressões Ibis com Python.
Enquanto os motores de busca e análise de dados crescem e ficam mais robustos com o avanço da era dos Dados, algumas complicações podem ser encontradas em diferentes ambientes de desenvolvimento.</description></item><item><title>Primeros pasos con Spyder</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/primeros-pasos-con-spyder/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/primeros-pasos-con-spyder/</guid><description>
Si has elegido programar en Python, luego de haberlo instalado quizás te preguntarás; ¿dónde voy a programar? Para esto necesitas un editor de código. Existen muchas opciones de IDE (Entorno de Desarrollo Integrado) que puedes usar, la elección dependerá de la herramienta que te haga sentir comodidad, se adapte a tus necesidades de trabajo y, muy importante, sea sencilla de manejar.
En este post presentamos lo que necesitas saber para utilizar Spyder como entorno de desarrollo para escribir, ejecutar, evaluar e inspeccionar el resultado de tu código escrito en Python.</description></item><item><title>Cómo instalar y comenzar a utilizar Tensorflow</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-tensorflow/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-tensorflow/</guid><description>
Hablar de Tensorflow, es hablar de Machine Learning porque es una plataforma que permite y facilita la creación de modelos asociados a algoritmos en los que se configura al equipo involucrado. Esto de manera tal que se obtengan sistemas capaces de construir y entrenar redes neuronales para detectar y descifrar patrones y correlaciones análogos al aprendizaje y razonamiento usados por los humanos.
Tensorflow fue ideado y desarrollado por un equipo de programadores de Google.</description></item><item><title>pyOpenSci: un promotor de la ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/pyopensci-un-promotor-de-la-ciencia-abierta/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/pyopensci-un-promotor-de-la-ciencia-abierta/</guid><description>
Las distintas disciplinas que abarca la ciencia abierta trabajan de manera conjunta; tal es el caso del código abierto, la investigación abierta y reproducible y los datos abiertos. En el presente artículo tratamos sobre pyOpenSci, un proyecto al servicio de la ciencia, desarrollado bajo el enfoque de estas disciplinas. Si eres un programador, quieres desarrollar (o estás desarrollando) algún paquete científico con Python y que sea aceptado por una gran comunidad de pythonistas, entonces aquí está lo que necesitas saber para lograrlo.</description></item><item><title>Te mostramos cinco librerías en Python para tu próximo proyecto de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-cinco-librerias-en-python-para-tu-proximo-proyecto-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-cinco-librerias-en-python-para-tu-proximo-proyecto-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Un proyecto de ciencia abierta, así como cualquier otro, requiere de una evaluación previa para determinar lo que se necesita hacer y cómo debe llevarse a cabo. En el caso de ciencia abierta, debemos tener en cuenta que, por su alcance e impacto en la comunidad científica y sociedad en general, es vital estudiar las herramientas que se utilizarán porque de ellas depende la obtención de resultados óptimos, visualmente atractivos y lo suficientemente informativos.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en Python</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</guid><description>
En uno de nuestros artículos, específicamente 10 razones para usar Python en tu próximo proyecto de investigación, se da un recorrido por las ventajas que brinda el lenguaje de programación Python, de allí podemos extraer algunas de sus características tales como:
Python es un lenguaje de alto nivel, es decir, es un lenguaje de programación muy intuitivo, diseñado de forma tal que el código escrito sea fácil de leer y entender.</description></item><item><title>10 razones para usar Python en tu proximo proyecto de investigación</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</guid><description>
¿Estás interesado en integrar un poco de programación en tu rutina cotidiana?, ¿Necesitas aprovechar de la versatilidad y eficiencia que te otorga manejar con fluidez codigo?, ¿O simplemente quieres aprovechar de la utilidad de poder realizar análisis computacional?. Sea cual sea la razón, te podrías estar preguntando por donde empezar. Habiendo tantos lenguajes de programación disponibles, con una cantidad prácticamente infinita de usos, puede serte difícil decidir con cuál empezar a aprender o cuál aportará más a tu trabajo.</description></item></channel></rss>