<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>datos on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/datos/</link><description>Recent content in datos on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crea una aplicación web eficiente y atractiva para el manejo, exploración y visualización de datos con Apache Superset</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</guid><description>
Fuente:Apache Superset
Si eres analista o científico de datos, investigador, trabajas en un equipo de inteligencia de negocios o simplemente estás buscando una plataforma atractiva que te permita explorar y visualizar tus datos de manera rápida y eficiente a gran escala; aquí te presentamos Apache Superset. Conoce con nosotros sus características más importantes, las funcionalidades que ofrece, algunas empresas que lo utilizan y cómo hacer tu primer gráfico y dashboard.</description></item><item><title>EpiGraphHub: un proyecto de código abierto para el análisis de datos de calidad</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/epigraphhub/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/epigraphhub/</guid><description>
¿Quieres realizar un análisis y no encuentras datos?, ¿quieres realizar visualizaciones como dashboards o gráficos?, o simplemente explorar, ¿cómo puedes analizar datos? Entonces este artículo es para ti. Vamos a describir EpiGraphHub, un proyecto de código abierto orientado al análisis de datos de calidad.
¿Qué es EpiGraphHub? Es una plataforma de código abierto que integra y permite gestionar datos de diversas fuentes. Fue diseñada principalmente para describir datos de salud pública, pero incluye otros tópicos como socio-economía, demografía o censos.</description></item><item><title>Ibis - Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</guid><description>
Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis Ibis Framework é uma biblioteca Python que gera expressões de busca em banco de dados. O framework foi idealizado por Wes McKinney, o mesmo criador do Pandas, voltado para integração de diferentes Engines de Bancos de Dados através de Expressões Ibis com Python.
Enquanto os motores de busca e análise de dados crescem e ficam mais robustos com o avanço da era dos Dados, algumas complicações podem ser encontradas em diferentes ambientes de desenvolvimento.</description></item><item><title>Cómo filtrar datos de tu tabla con dplyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</guid><description>
En este artículo mostraremos como usar algunas funciones importantes de la biblioteca de dplyr, específicamente veremos como usar las funciones filter(), select(), group_by(), sumarize() y mutate() dentro de un ejemplo práctico.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 2library(pacman) # Gestor de paquetes en R 3p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 4p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 5p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos Recuerde, que tambien puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Dibuja tus mapas en R usando archivos de formato Shapefile</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</guid><description>
Este breve tutorial te mostrará como graficar mapas en R, extraer datos de archivos de formato shapefile, resaltar puntos en tu mapa y modificar su apariencia utilizando las bibliotecas rgdal y ggplot2.
Comenzando Para que todas las bibliotecas funcionen correctamente, se recomienda instalar o actualizar a las últimas versiones de R y de su IDE RStudio con su correspondiente complemento RTools.
En este artículo, vamos a utilizar archivos de formato Shapefile.</description></item><item><title>Te contamos qué es el Data Version Control (DVC) y por qué es necesario que tu equipo sepa cómo utilizarlo</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</guid><description>
Cuando colaboramos en proyectos que involucran un manejo y transformación constante de conjuntos de datos y/o modelos derivados de estos, nos vemos en la necesidad de indagar y poner en práctica técnicas que permitan tener un control de todos los cambios realizados en ellos durante la investigación; para lo cual se necesitan herramientas que lo hagan posible. Allí entra en juego el Control de versiones de datos o Data Version Control (DVC).</description></item><item><title>Por qué deberías considerar a The Carpentries como una referencia para aprender ciencia de datos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/por-que-deberias-considerar-carpentries-como-una-referencia-para-aprender-ciencia-de-datos/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/por-que-deberias-considerar-carpentries-como-una-referencia-para-aprender-ciencia-de-datos/</guid><description>
Cuando estamos por aprender y comprender al máximo sobre algo en específico, es vital que tengamos fuentes de información que nos hagan este proceso más sencillo, y que ante cualquier duda que tengamos la ayuda sea oportuna.
&amp;quot;The Carpentries es un proyecto que engloba las comunidades de instructores, capacitadores, mantenedores, ayudantes y simpatizantes de Software Carpentry, Data Carpentry, y Library Carpentry que comparten la misión de enseñar habilidades básicas de computación y ciencia de datos a los investigadores.</description></item><item><title>5 proyectos de inteligencia artificial que te sorprenderán</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ciencia-abierta/</guid><description>
Una de las areas de investigación mas prometedoras de la ultima decada es sín duda la inteligencia artificial. No solamente reune una increible cantidad de regiones del conocimiento que, superficialmente, son demasiado dispares (tales como la filosofía de la mente, la psicología, la biología, la robotíca, la lógica pura, entre muchas otras), sino que también los resultados de sus publicaciones se vuelven relevantes de forma retroactiva para las areas de la ciencia de cuya historia se nutre.</description></item><item><title>Dataverse y su potencial para proyectos de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</guid><description>
A lo largo de un proyecto de investigación suelen experimentarse dificultades en cualquiera de sus fases: desarrollo, su divulgación, promoción, en la publicación de los datos de forma abierta, en su catalogación o en su disposición de forma abierta para ser consultado en cualquier investigación. En cualquiera de estos casos, Dataverse1 es una solución que promete no solamente incorporar al flujo de trabajo métodos rápidos para asegurar que los datos cumplan los principios FAIR2, sino también ofrece un espacio donde alojarlos organizados en conjuntos, agrupando metadatos y codigo clasificados con su propio numero DOI, en repositorios llamados 'Dataversos'.</description></item><item><title>Te enseñamos 4 lugares para aprender los fundamentos de la ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-ensenamos-lugares-para-aprender-los-fundamentos-de-la-ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-ensenamos-lugares-para-aprender-los-fundamentos-de-la-ciencia-abierta/</guid><description>
¿Qué es realmente la ciencia abierta? A pesar de que parece una idea simple, su implementación puede concurrir en todo tipo de preguntas y problemas posteriores sin una definición clara de los permisos de uso sobre resultados o metodologías, concedidos tanto a los investigadores como a los lectores y posteriores usuarios de la investigación, y de qué es lo que se busca lograr con este tipo de práctica de investigación.</description></item><item><title>Te mostramos cinco librerías en Python para tu próximo proyecto de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-cinco-librerias-en-python-para-tu-proximo-proyecto-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-cinco-librerias-en-python-para-tu-proximo-proyecto-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Un proyecto de ciencia abierta, así como cualquier otro, requiere de una evaluación previa para determinar lo que se necesita hacer y cómo debe llevarse a cabo. En el caso de ciencia abierta, debemos tener en cuenta que, por su alcance e impacto en la comunidad científica y sociedad en general, es vital estudiar las herramientas que se utilizarán porque de ellas depende la obtención de resultados óptimos, visualmente atractivos y lo suficientemente informativos.</description></item><item><title>La importancia de la integridad en los datos manejados en los dashboards</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</guid><description>
Si trabajamos en una empresa o institución pública o simplemente queremos ver el comportamiento de nuestros datos, podemos pensar en realizar uno o varios gráficos. Los gráficos son representaciones visuales de los datos que nos permiten comprenderlos, compararlos, analizarlos y describirlos de forma tal que se tenga una noción más clara de lo que ocurre con ellos.
En este artículo nos centraremos en los dashboards que son representaciones gráficas de los datos.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</guid><description>
Sin duda, los datos deben considerarse como la materia prima para cualquier proyecto de ciencia abierta, pues todos se basan en el manejo de datos de distintos tipos. Para entender esos datos debe realizarse una inspección visual de su comportamiento. Esto se conoce como Visualización de Datos, que consiste en generar representaciones gráficas de las variables que componen un conjunto de datos para obtener información fácilmente interpretable de lo que ellos nos quieren decir y así, poder comunicarla de una manera asertiva.</description></item><item><title>Te mostramos algunos repositorios con datos sobre el COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</guid><description>
El covid-19 es un virus que emergió en Wuhan, China a finales del año 2019, este virus ha generado desde entonces una gran alarma internacional. Se trata de una infección respiratoria que comienza con fiebre y tos seca y que, al cabo de cerca de una semana, puede provocar falta de aire. La vía principal de transmisión del virus es a través de pequeñas gotas que se producen cuando una persona infectada tose o estornuda [https://www.</description></item><item><title>Te hablamos del uso de dashboards para visualización de datos de tu próximo proyecto</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</guid><description>
Muchas veces ocurre que, a pesar de que te has tomado el tiempo para analizar y modelar un problema, escribir código, depurarlo y asegurarte de que todo funcione bien, necesitas simplificar y compartimentar los datos y la salida de tu programa para que puedas presentar tu trabajo y que este sea entendido, usualmente mediante un informe y/o una visualización de lo realizado. Las herramientas comúnmente usadas para este propósito tienen varias dificultades: suelen ser estáticas (tal como las diapositivas o los informes escritos), ser diseñadas en mente solo para gente con conocimiento técnico, o permitir solo el uso de ciertos lenguajes de programación o librerías.</description></item><item><title>Cinco cosas que no debes olvidar al trabajar con datos abiertos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-no-debes-olvidar-al-trabajar-con-datos-abiertos/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-no-debes-olvidar-al-trabajar-con-datos-abiertos/</guid><description>
Cada vez es más común leer o escuchar sobre datos abiertos, pero puede que no sepamos del todo lo que esto significa. Por ello, vamos a revisar inicialmente este concepto.
Los datos abiertos son aquellos que no sólo están disponibles a cualquier persona (liberados) sino que también están disponibles en distintos formatos, de manera que pueden ser recibidos y procesados por una computadora. Además de ello, los datos abiertos se disponen bajo una licencia 'abierta', es decir, que mínimo permita su uso, modificación, y reproducción universal (sin restricción en cuanto a quien lo puede ver), y que según sea apropiado, permita además uso comercial.</description></item><item><title>¿Cuáles son los principios de la investigación reproducible?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cuales-son-los-principios-de-la-investigacion-reproducible/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cuales-son-los-principios-de-la-investigacion-reproducible/</guid><description>
¿Como puedes tener total confianza y seguridad en que tu metodología es sensata, y de que tu investigación ha dado resultados certeros y facil de verificar? ¿Son veraces los estudios y descubrimientos de otros científicos?
Ciertamente, la capacidad de validar y repetir el proceso llevado a cabo por los investigadores es algo crucial a la hora de responder estas preguntas. Nos encontramos en un momento historico en el que podemos, mediante tecnologías digitales, acercarnos cada vez mas a satisfacer un criterio infalible de reproducibilidad en algunas areas (como la ciencia de datos).</description></item><item><title>Te hablamos de cinco repositorios con datos abiertos sobre países</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-de-cinco-repositorios-con-datos-abiertos-sobre-paises/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-de-cinco-repositorios-con-datos-abiertos-sobre-paises/</guid><description>
Si estás interesado en practicar la ciencia abierta o simplemente quieres o necesitas conocer más acerca del tema, resulta de suma importancia que descubras sobre los datos abiertos. Es decir, datos que sean accesibles a cualquier persona con la finalidad que sean reutilizados y redistribuidos y no tengan grandes exigencias de permisos específicos para su descarga y procesamiento, los cuales te servirán para llevar a cabo cualquier proyecto que tengas en mente o culminar alguno.</description></item><item><title>Cinco cosas que te ayudarán a gestionar mejor los datos de tus próximos proyectos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</guid><description>
Los datos se consideran, y así debe ser, la materia prima para realizar distintas actividades como la investigación, la toma de decisiones basadas en estadísticas, la divulgación de información, la colaboración entre proyectos y otras. Por tal motivo si estás manejando datos (independientemente de la cantidad) lo mejor es garantizar una buena gestión de ellos.
Si estás leyendo esto es porque algo te motivó a conocer más sobre la gestión de datos y lo que debes poner en práctica para lograrlo.</description></item><item><title>¿Qué son los datos abiertos?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-son-los-datos-abiertos/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-son-los-datos-abiertos/</guid><description>
El manejo de los datos es un aspecto muy importante a considerar en los proyectos de ciencia abierta. Con respecto al almacenamiento y uso de los datos, hay un número nada despreciable de movimientos e iniciativas en boga que buscan un mayor grado de transparencia y distribución de la información en todo tipo de ámbitos. Principalmente en la esfera pública (en temas referidos a políticas gubernamentales, uso del presupuesto de los ministerios, etc.</description></item><item><title>La investigación abierta podría cambiar el futuro de la investigación en ciencias puras. Te contamos por qué.</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-podria-cambiar-el-futuro-de-la-investigacion-en-ciencias-puras-te-contamos-por-que/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-podria-cambiar-el-futuro-de-la-investigacion-en-ciencias-puras-te-contamos-por-que/</guid><description>
La investigación abierta despliega nuevos horizontes en distintos niveles, económicos, sociales, industriales, políticos e incluso en las ciencias puras. Esta investigación permite que los resultados de los estudios y de los procesos sean abiertos, respetando la licencia de conocimiento libre. Además, se publican los datos, procedimientos y otras herramientas de la investigación (cuadernos de notas, cuadernos de campo, videos de experimentos, datos de encuestas, etc.).
La investigación abierta, por lo tanto, no solo cuestiona el acceso parcial a los resultados finales, sino que se plantea el acceso todos los elementos intermedios comunicables y potencialmente útiles para otros investigadores.</description></item><item><title>¿Qué es la ciencia abierta?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-la-ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-la-ciencia-abierta/</guid><description>
Si buscas la democratización del conocimiento, oportunidades de intercambio y colaboración, mayor productividad científica, y mucho más, la Ciencia Abierta es el camino. La producción del conocimiento científico se verá revolucionado gracias a esta forma de hacer ciencia.
Los avances constantes del internet y las redes han hecho posible y facilitan mucho más la búsqueda e intercambio de información en distintos ámbitos. Esto se considera un factor importante para el desarrollo de la Ciencia Abierta.</description></item></channel></rss>