<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>acceso abierto on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/acceso-abierto/</link><description>Recent content in acceso abierto on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/acceso-abierto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ibis - Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</guid><description>
Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis Ibis Framework é uma biblioteca Python que gera expressões de busca em banco de dados. O framework foi idealizado por Wes McKinney, o mesmo criador do Pandas, voltado para integração de diferentes Engines de Bancos de Dados através de Expressões Ibis com Python.
Enquanto os motores de busca e análise de dados crescem e ficam mais robustos com o avanço da era dos Dados, algumas complicações podem ser encontradas em diferentes ambientes de desenvolvimento.</description></item><item><title>Todas las posibilidades que te ofrece utilizar figshare en tus proyectos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/todas-las-posibilidades-que-te-ofrece-utilizar-figshare-en-tus-proyectos/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/todas-las-posibilidades-que-te-ofrece-utilizar-figshare-en-tus-proyectos/</guid><description>
¿Qué es figshare?
Es un repositorio de acceso abierto en línea en el cual los usuarios pueden poner a disposición todos los resultados de sus investigaciones. Esto de manera que sean citables, compartibles y descubribles. Los resultados pueden incluir cifras, los conjuntos de datos, imágenes y vídeos.
figshare fue ideado y desarrollado por Mark Hahnel, se lanzó originalmente en el año 2011. &amp;quot;Hahnel diseñó e implementó esta plataforma como una alternativa propia para organizar, publicar y compartir, los recursos, los productos y los resultados que a partir de su investigación doctoral en biología de células madre, generaba y obtenía de forma complementaría&amp;quot; [https://www.</description></item><item><title>Dataverse y su potencial para proyectos de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</guid><description>
A lo largo de un proyecto de investigación suelen experimentarse dificultades en cualquiera de sus fases: desarrollo, su divulgación, promoción, en la publicación de los datos de forma abierta, en su catalogación o en su disposición de forma abierta para ser consultado en cualquier investigación. En cualquiera de estos casos, Dataverse1 es una solución que promete no solamente incorporar al flujo de trabajo métodos rápidos para asegurar que los datos cumplan los principios FAIR2, sino también ofrece un espacio donde alojarlos organizados en conjuntos, agrupando metadatos y codigo clasificados con su propio numero DOI, en repositorios llamados 'Dataversos'.</description></item><item><title>¿Cómo aplicar los principios de acceso abierto en tus investigaciones?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-aplicar-los-principios-de-acceso-abierto-en-tus-investigaciones/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-aplicar-los-principios-de-acceso-abierto-en-tus-investigaciones/</guid><description>
Al realizar una investigación estamos sujetos a distintos panoramas en los cuales nuestro criterio tiene un papel muy importante, porque de ello va a depender cosas tales como la difusión, edición y evaluación del proyecto. De acuerdo con esto, los trabajos de investigación han venido adoptando esquemas formales y estructuras de manera tal que se conviertan en estándares para todos. Al principio, para lograr esto, se recurría al asesoramiento de editores que por lo general estaban adscritos a una revista específica.</description></item><item><title>Te mostramos algunos repositorios con datos sobre el COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</guid><description>
El covid-19 es un virus que emergió en Wuhan, China a finales del año 2019, este virus ha generado desde entonces una gran alarma internacional. Se trata de una infección respiratoria que comienza con fiebre y tos seca y que, al cabo de cerca de una semana, puede provocar falta de aire. La vía principal de transmisión del virus es a través de pequeñas gotas que se producen cuando una persona infectada tose o estornuda [https://www.</description></item><item><title>Te hablamos de cinco repositorios con datos abiertos sobre países</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-de-cinco-repositorios-con-datos-abiertos-sobre-paises/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-de-cinco-repositorios-con-datos-abiertos-sobre-paises/</guid><description>
Si estás interesado en practicar la ciencia abierta o simplemente quieres o necesitas conocer más acerca del tema, resulta de suma importancia que descubras sobre los datos abiertos. Es decir, datos que sean accesibles a cualquier persona con la finalidad que sean reutilizados y redistribuidos y no tengan grandes exigencias de permisos específicos para su descarga y procesamiento, los cuales te servirán para llevar a cabo cualquier proyecto que tengas en mente o culminar alguno.</description></item><item><title>¿Qué es el acceso abierto y por qué debes tenerlo en cuenta para tus investigaciones?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-acceso-abierto-y-por-que-debes-tenerlo-en-cuenta-para-tus-investigaciones/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-acceso-abierto-y-por-que-debes-tenerlo-en-cuenta-para-tus-investigaciones/</guid><description>
El acceso abierto es un término que se utiliza para definir aquellos proyectos que están disponibles para todo público de forma libre y gratuita, en Internet o cualquier otro medio. En este tipo de proyectos se permite copiar, utilizar o distribuir el contenido con la condición de que se le den créditos al autor.
Surgió con la finalidad de que las personas puedan acceder a la información sin tener que realizar una costosa inversión, evitar los arduos prótocolos que imponen los derechos de autor y facilitar la distribución de la información; eliminar las barreras de acceso.</description></item></channel></rss>