<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>repositorios on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/repositorios/</link><description>Recent content in repositorios on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/repositorios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dataverse y su potencial para proyectos de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dataverse-y-su-potencial-para-proyectos-de-ciencia-abierta/</guid><description>
A lo largo de un proyecto de investigación suelen experimentarse dificultades en cualquiera de sus fases: desarrollo, su divulgación, promoción, en la publicación de los datos de forma abierta, en su catalogación o en su disposición de forma abierta para ser consultado en cualquier investigación. En cualquiera de estos casos, Dataverse1 es una solución que promete no solamente incorporar al flujo de trabajo métodos rápidos para asegurar que los datos cumplan los principios FAIR2, sino también ofrece un espacio donde alojarlos organizados en conjuntos, agrupando metadatos y codigo clasificados con su propio numero DOI, en repositorios llamados 'Dataversos'.</description></item><item><title>Te mostramos algunos repositorios con datos sobre el COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</guid><description>
El covid-19 es un virus que emergió en Wuhan, China a finales del año 2019, este virus ha generado desde entonces una gran alarma internacional. Se trata de una infección respiratoria que comienza con fiebre y tos seca y que, al cabo de cerca de una semana, puede provocar falta de aire. La vía principal de transmisión del virus es a través de pequeñas gotas que se producen cuando una persona infectada tose o estornuda [https://www.</description></item><item><title>La investigación abierta, el manejo de repositorios y control de versiones</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</guid><description>
Las investigaciones son esenciales en el avance tecnológico y social porque nos permiten encontrar respuestas a muchas dudas e hipótesis que surgen diariamente, así como encontrar soluciones a acontecimientos que lo requieran. Por ello, cuando se menciona el término investigación abierta, se hace alusión a aquella investigación que toma en cuenta los elementos de la ciencia abierta.
En el blog NeoScientia se menciona que la investigación abierta impulsa la apertura al público de las investigaciones de forma libre y gratuita.</description></item><item><title>Cinco tips para aumentar tu productividad con Git</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-tips-para-aumentar-tu-productividad-con-git/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-tips-para-aumentar-tu-productividad-con-git/</guid><description>
En otros de nuestros artículos publicados, te hablamos sobre Git de 0 a 100 e investigación colaborativa con Git. Allí hemos repasado sobre las bondades de este sistema y su uso actual en la colaboración en proyectos abiertos, grandes o pequeños, manejándolos con mayor eficiencia e inspección al ser un sistema de control de versiones distribuido, lo que indica que cada desarrollador tiene el historial completo de su repositorio de manera local y existe una copia central.</description></item><item><title>Te hablamos de cinco repositorios con datos abiertos sobre países</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-de-cinco-repositorios-con-datos-abiertos-sobre-paises/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-de-cinco-repositorios-con-datos-abiertos-sobre-paises/</guid><description>
Si estás interesado en practicar la ciencia abierta o simplemente quieres o necesitas conocer más acerca del tema, resulta de suma importancia que descubras sobre los datos abiertos. Es decir, datos que sean accesibles a cualquier persona con la finalidad que sean reutilizados y redistribuidos y no tengan grandes exigencias de permisos específicos para su descarga y procesamiento, los cuales te servirán para llevar a cabo cualquier proyecto que tengas en mente o culminar alguno.</description></item><item><title>Git de 0 a 100 en diez sencillos pasos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/git-de-en-diez-sencillos-pasos/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/git-de-en-diez-sencillos-pasos/</guid><description>
¿Necesitas aprender Git para manejar con mayor eficiencia y control tus proyectos y trabajos? Ya sea para desarrollo de software, creación de páginas web, investigaciones científicas, o para manejar tus escritos, te podría ser muy útil aprovechar la seguridad que te da Git para el control de versiones, o la facilidad con la que permite la investigación colaborativa. Además, podría serte de mucha ayuda a la hora de buscar empleo en tu área de trabajo, ya que los proyectos y contribuciones que tengas almacenados en Git te servirán como parte de tu currículo.</description></item></channel></rss>