<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dashboard on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/dashboard/</link><description>Recent content in dashboard on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/dashboard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crea una aplicación web eficiente y atractiva para el manejo, exploración y visualización de datos con Apache Superset</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</guid><description>
Fuente:Apache Superset
Si eres analista o científico de datos, investigador, trabajas en un equipo de inteligencia de negocios o simplemente estás buscando una plataforma atractiva que te permita explorar y visualizar tus datos de manera rápida y eficiente a gran escala; aquí te presentamos Apache Superset. Conoce con nosotros sus características más importantes, las funcionalidades que ofrece, algunas empresas que lo utilizan y cómo hacer tu primer gráfico y dashboard.</description></item><item><title>La importancia de la integridad en los datos manejados en los dashboards</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</guid><description>
Si trabajamos en una empresa o institución pública o simplemente queremos ver el comportamiento de nuestros datos, podemos pensar en realizar uno o varios gráficos. Los gráficos son representaciones visuales de los datos que nos permiten comprenderlos, compararlos, analizarlos y describirlos de forma tal que se tenga una noción más clara de lo que ocurre con ellos.
En este artículo nos centraremos en los dashboards que son representaciones gráficas de los datos.</description></item><item><title>Te hablamos del uso de dashboards para visualización de datos de tu próximo proyecto</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</guid><description>
Muchas veces ocurre que, a pesar de que te has tomado el tiempo para analizar y modelar un problema, escribir código, depurarlo y asegurarte de que todo funcione bien, necesitas simplificar y compartimentar los datos y la salida de tu programa para que puedas presentar tu trabajo y que este sea entendido, usualmente mediante un informe y/o una visualización de lo realizado. Las herramientas comúnmente usadas para este propósito tienen varias dificultades: suelen ser estáticas (tal como las diapositivas o los informes escritos), ser diseñadas en mente solo para gente con conocimiento técnico, o permitir solo el uso de ciertos lenguajes de programación o librerías.</description></item></channel></rss>