<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>documentación on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/documentaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in documentación on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/documentaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Cómo documentar tu proyecto de ciencia abierta?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-documentar-tu-proyecto-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-documentar-tu-proyecto-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Para hacer reproducible una investigación y que ésta pueda ser verificada a largo plazo, debes contar con un registro donde tomes nota de todos los pasos realizados durante este proceso, lo cual servirá, al mismo tiempo, para que tu proyecto sea comprensible por personas ajenas a él y así puedan desarrollar algún interés sobre el mismo. A todo el proceso de registro de esa información se le conoce como Documentación.</description></item><item><title>Si ya usas código abierto, te contamos cómo puedes sacarle mayor provecho a tu documentación (para tus artículos y publicaciones)</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/si-ya-usas-codigo-abierto-te-contamos-como-puedes-sacarle-mayor-provecho-tu-documentacion-para-tus-articulos-y-publicaciones/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/si-ya-usas-codigo-abierto-te-contamos-como-puedes-sacarle-mayor-provecho-tu-documentacion-para-tus-articulos-y-publicaciones/</guid><description>
Con mucha frecuencia, los proyectos de código abierto suelen prestar poca atención al tema de documentación. De hecho, es tan común que la encuesta Open Source Survey (realizada por Github, involucrando tanto académicos, como a trabajadores en la industria de computación, como colaboradores independientes) reportó que al menos 93% de los encuestados, creían que la documentación incompleta o sin actualizar era uno de los problemas más agravantes dentro de la esfera del software libre.</description></item></channel></rss>