<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>framework on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/framework/</link><description>Recent content in framework on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Que es el Open Science Framework?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-open-science-framework/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-open-science-framework/</guid><description>
El Open Science Framework (OSF)1 es un conjunto de herramientas diseñadas tanto para organizar, facilitar y mantener el proceso de vida de la investigación, como para la captura de los distintos estados que esta toma a lo largo de su realización. Mediante la creación de un &amp;quot;proyecto&amp;quot; (asociado a un DOI) y su respectiva wiki en su sitio web1, los usuarios son llevados a un dashboard donde podrán administrar de manera sencilla archivos, componentes (&amp;quot;subproyectos&amp;quot;), metadatos, usuarios, y demás, con su respectivo registro de actividad, que junto a un sistema de control de versiones permiten la eficaz revisión de cualquier error que se presenté.</description></item><item><title>Te hablamos del uso de dashboards para visualización de datos de tu próximo proyecto</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</guid><description>
Muchas veces ocurre que, a pesar de que te has tomado el tiempo para analizar y modelar un problema, escribir código, depurarlo y asegurarte de que todo funcione bien, necesitas simplificar y compartimentar los datos y la salida de tu programa para que puedas presentar tu trabajo y que este sea entendido, usualmente mediante un informe y/o una visualización de lo realizado. Las herramientas comúnmente usadas para este propósito tienen varias dificultades: suelen ser estáticas (tal como las diapositivas o los informes escritos), ser diseñadas en mente solo para gente con conocimiento técnico, o permitir solo el uso de ciertos lenguajes de programación o librerías.</description></item></channel></rss>