<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ggplot2 on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/ggplot2/</link><description>Recent content in ggplot2 on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/ggplot2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Visualiza tus datos en R con ggplot2 y gganimate</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</guid><description>
Una gráfica es una buena manera de expresar los datos, estos ayudan a ver detalles que simplemente pueden pasar desapercibidos cuando sólo se los analizan numericamente, estos pueden tener aún mayor impacto si estan animados. ¿Por qué no hacerlo?. En este artículo se describe como hacer animación usando ggplot2 y gganimate en R.
Comenzando Usamos R por ser un lenguaje especializado para ciencia de datos y tener una gran Comunidad Open Source.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</guid><description>
Sin duda, los datos deben considerarse como la materia prima para cualquier proyecto de ciencia abierta, pues todos se basan en el manejo de datos de distintos tipos. Para entender esos datos debe realizarse una inspección visual de su comportamiento. Esto se conoce como Visualización de Datos, que consiste en generar representaciones gráficas de las variables que componen un conjunto de datos para obtener información fácilmente interpretable de lo que ellos nos quieren decir y así, poder comunicarla de una manera asertiva.</description></item></channel></rss>