<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>visualization on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/visualization/</link><description>Recent content in visualization on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/visualization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dibuja tus mapas en R usando archivos de formato Shapefile</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</guid><description>
Este breve tutorial te mostrará como graficar mapas en R, extaer datos de archivos de formato shapefile, resaltar puntos en tu mapa y modificar su apariencia utilizando las bibliotecas rgdal y ggplot2.
Comenzando Para que todas las bibliotecas funcionen correctamente, se recomienda instalar o actualizar a las últimas versiones de R y de su IDE RStudio con su correspondiente complemento RTools.
En este artículo, vamos a utilizar archivos de formato Shapefile.</description></item><item><title>Visualiza tus datos en R con ggplot2 y gganimate</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</guid><description>
Una gráfica es una buena manera de expresar los datos, estos ayudan a ver detalles que simplemente pueden pasar desapercibidos cuando sólo se los analizan numericamente, estos pueden tener aún mayor impacto si estan animados. ¿Por qué no hacerlo?. En este artículo se describe como hacer animación usando ggplot2 y gganimate en R.
Comenzando Usamos R por ser un lenguaje especializado para ciencia de datos y tener una gran Comunidad Open Source.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en Python</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</guid><description>
En uno de nuestros artículos, específicamente 10 razones para usar Python en tu proximo proyecto de investigación, se da un recorrido por las ventajas que brinda el lenguaje de programación Python, de allí podemos extraer algunas de sus características tales como:
Python es un lenguaje de alto nivel, es decir, es un lenguaje de programación muy intuitivo, diseñado de forma tal que el código escrito sea fácil de leer y entender.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</guid><description>
Sin duda, los datos deben considerarse como la materia prima para cualquier proyecto de ciencia abierta, pues todos se basan en el manejo de datos de distintos tipos. Para entender esos datos debe realizarse una inspección visual de su comportamiento. Esto se conoce como la Visualización de Datos que consiste en generar representaciones gráficas de las variables que componen un conjunto de datos para obtener información fácilmente interpretable de lo que ellos nos quieren decir y así, poder comunicarla de una manera asertiva.</description></item></channel></rss>