<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>investigación abierta on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/investigaci%C3%B3n-abierta/</link><description>Recent content in investigación abierta on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/investigaci%C3%B3n-abierta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Que es el Open Science Framework?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-open-science-framework/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-open-science-framework/</guid><description>
El Open Science Framework (OSF)1 es un conjunto de herramientas diseñadas tanto para organizar, facilitar y mantener el proceso de vida de la investigación, como para la captura de los distintos estados que esta toma a lo largo de su realización. Mediante la creación de un &amp;quot;proyecto&amp;quot; (asociado a un DOI) y su respectiva wiki en su sitio web1, los usuarios son llevados a un dashboard donde podrán administrar de manera sencilla archivos, componentes (&amp;quot;subproyectos&amp;quot;), metadatos, usuarios, y demás, con su respectivo registro de actividad, que junto a un sistema de control de versiones permiten la eficaz revisión de cualquier error que se presenté.</description></item><item><title>Te contamos qué es el Data Version Control (DVC) y por qué es necesario que tu equipo sepa cómo utilizarlo</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</guid><description>
Cuando colaboramos en proyectos que involucran un manejo y transformación constante de conjuntos de datos y/o modelos derivados de estos, nos vemos en la necesidad de indagar y poner en práctica técnicas que permitan tener un control de todos los cambios realizados en ellos durante la investigación; para lo cual se necesitan herramientas que lo hagan posible. Allí entra en juego el Control de versiones de datos o Data Version Control (DVC).</description></item><item><title>Todas las posibilidades que te ofrece utilizar figshare en tus proyectos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/todas-las-posibilidades-que-te-ofrece-utilizar-figshare-en-tus-proyectos/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/todas-las-posibilidades-que-te-ofrece-utilizar-figshare-en-tus-proyectos/</guid><description>
¿Qué es figshare?
Es un repositorio de acceso abierto en línea en el cual los usuarios pueden poner a disposición todos los resultados de sus investigaciones. Esto de manera que sean citables, compartibles y descubribles. Los resultados pueden incluir cifras, los conjuntos de datos, imágenes y vídeos.
figshare fue ideado y desarrollado por Mark Hahnel, se lanzó originalmente en el año 2011. &amp;quot;Hahnel diseñó e implementó esta plataforma como una alternativa propia para organizar, publicar y compartir, los recursos, los productos y los resultados que a partir de su investigación doctoral en biología de células madre, generaba y obtenía de forma complementaría&amp;quot; [https://www.</description></item><item><title>¿Qué hemos aprendido, gracias a la ciencia abierta, del manejo de pandemias?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-hemos-aprendido-gracias-la-ciencia-abierta-del-manejo-de-pandemias/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-hemos-aprendido-gracias-la-ciencia-abierta-del-manejo-de-pandemias/</guid><description>
Al transcurrir los años se han presentado pandemias que han azotado y puesto en alerta al mundo. Por tal motivo, la manera como las personas, instituciones y gobiernos lo han manejado resulta de suma importancia ya sea para prevenir errores cometidos, tomar medidas similares o reinventarse acciones en el tema. Justo es aquí donde entra en juego la ciencia abierta. Tal vez te preguntarás ¿Cuál es el papel de la ciencia abierta en todo esto?</description></item><item><title>¿Cómo aplicar la investigación reproducible a proyectos de código abierto?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-aplicar-la-investigacion-reproducible-proyectos-de-codigo-abierto/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-aplicar-la-investigacion-reproducible-proyectos-de-codigo-abierto/</guid><description>
Los avances en la ciencia están fuertemente relacionados con la reproducibilidad en las investigaciones. Resulta muy importante lograr que otras personas puedan reproducir nuestros trabajos. ¡Imagínate la aceptación que tendría una investigación si todos los intentos posteriores de ratificar los resultados fracasan!
De acuerdo con estudios y encuestas online, como la realizada por la revista internacional semanal sobre ciencia Nature acerca de la reproducibilidad en la investigación, más del 70% de los 1576 investigadores participantes en la encuesta, no han podido reproducir las investigaciones de otros científicos, y más del 50% han fallado en la reproducción de sus propios experimentos.</description></item><item><title>La investigación abierta, el manejo de repositorios y control de versiones</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</guid><description>
Las investigaciones son esenciales en el avance tecnológico y social porque nos permiten encontrar respuestas a muchas dudas e hipótesis que surgen diariamente, así como encontrar soluciones a acontecimientos que lo requieran. Por ello, cuando se menciona el término investigación abierta, se hace alusión a aquella investigación que toma en cuenta los elementos de la ciencia abierta.
En el blog NeoScientia se menciona que la investigación abierta impulsa la apertura al público de las investigaciones de forma libre y gratuita.</description></item><item><title>¿Qué es ciencia ciudadana?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-ciencia-ciudadana/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-ciencia-ciudadana/</guid><description>
Comúnmente, existe una visión de la ciencia que la dibuja como una actividad que se realiza de forma solitaria y apartada del grupo más numeroso de la sociedad, que es desarrollada por científicos asociales y que realizan sus investigaciones de forma privada, casi oculta, y comparten su descubrimientos solamente entre una comunidad selecta de individuos, casi todos hombres, hablando con un vocabulario rebuscado y imposible de entender.
Ya sea para buscar nuevas ideas, integrar más la comunidad científica en ámbitos populares, para obtener colaboradores con los que trabajar, o para que una mayor cantidad de personas adquieran conocimientos o habilidades relacionadas con una investigación, la ciencia ciudadana involucra tanto científicos y profesionales como a gente común, actuando como voluntarios en su proceso, es decir, en la &amp;quot;recolección y analísis sístematico de los datos, desarollo de teconlogías, pruebas de fenomenos naturales, y la difusión de esas actividades&amp;quot;1, para de esta forma romper generar un impacto mayor.</description></item><item><title>¿Cuáles son los principios de la investigación reproducible?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cuales-son-los-principios-de-la-investigacion-reproducible/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cuales-son-los-principios-de-la-investigacion-reproducible/</guid><description>
¿Como puedes tener total confianza y seguridad en que tu metodología es sensata, y de que tu investigación ha dado resultados certeros y facil de verificar? ¿Son veraces los estudios y descubrimientos de otros científicos?
Ciertamente, la capacidad de validar y repetir el proceso llevado a cabo por los investigadores es algo crucial a la hora de responder estas preguntas. Nos encontramos en un momento historico en el que podemos, mediante tecnologías digitales, acercarnos cada vez mas a satisfacer un criterio infalible de reproducibilidad en algunas areas (como la ciencia de datos).</description></item><item><title>10 razones para usar Python en tu proximo proyecto de investigación</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</guid><description>
¿Estás interesado en integrar un poco de programación en tu rutina cotidiana?, ¿Necesitas aprovechar de la versatilidad y eficiencia que te otorga manejar con fluidez codigo?, ¿O simplemente quieres aprovechar de la utilidad de poder realizar análisis computacional?. Sea cual sea la razón, te podrías estar preguntando por donde empezar. Habiendo tantos lenguajes de programación disponibles, con una cantidad prácticamente infinita de usos, puede serte difícil decidir con cuál empezar a aprender o cuál aportará más a tu trabajo.</description></item><item><title>Investigación Colaborativa con Git</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/investigacion-colaborativa-con-git/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/investigacion-colaborativa-con-git/</guid><description>
La Investigación colaborativa surge en el momento en el que varias entidades, que pueden estar especializadas en diferentes áreas, se establecen un mismo objetivo o proyecto. La finalidad de una investigación bajo este modelo es encontrar soluciones, descubrir o explicar comportamientos de un fenómeno en particular el cual puede ser económico, social, político, científico, entre otros.
La investigación colaborativa se presenta en distintas ocasiones donde se requiera un ciclo colaborativo de acuerdo a las necesidades que se presenten en un proyecto, se busca brindar aportes significativos en la sociedad o entorno.</description></item><item><title>Cinco cosas que te ayudarán a gestionar mejor los datos de tus próximos proyectos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</guid><description>
Los datos se consideran, y así debe ser, la materia prima para realizar distintas actividades como la investigación, la toma de decisiones basadas en estadísticas, la divulgación de información, la colaboración entre proyectos y otras. Por tal motivo si estás manejando datos (independientemente de la cantidad) lo mejor es garantizar una buena gestión de ellos.
Si estás leyendo esto es porque algo te motivó a conocer más sobre la gestión de datos y lo que debes poner en práctica para lograrlo.</description></item><item><title>¿Qué son los datos abiertos?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-son-los-datos-abiertos/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-son-los-datos-abiertos/</guid><description>
El manejo de los datos es un aspecto muy importante a considerar en los proyectos de ciencia abierta. Con respecto al almacenamiento y uso de los datos, hay un número nada despreciable de movimientos e iniciativas en boga que buscan un mayor grado de transparencia y distribución de la información en todo tipo de ámbitos. Principalmente en la esfera pública (en temas referidos a políticas gubernamentales, uso del presupuesto de los ministerios, etc.</description></item><item><title>La investigación abierta podría cambiar el futuro de la investigación en ciencias puras. Te contamos por qué.</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-podria-cambiar-el-futuro-de-la-investigacion-en-ciencias-puras-te-contamos-por-que/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-podria-cambiar-el-futuro-de-la-investigacion-en-ciencias-puras-te-contamos-por-que/</guid><description>
La investigación abierta despliega nuevos horizontes en distintos niveles, económicos, sociales, industriales, políticos e incluso en las ciencias puras. Esta investigación permite que los resultados de los estudios y de los procesos sean abiertos, respetando la licencia de conocimiento libre. Además, se publican los datos, procedimientos y otras herramientas de la investigación (cuadernos de notas, cuadernos de campo, videos de experimentos, datos de encuestas, etc.).
La investigación abierta, por lo tanto, no solo cuestiona el acceso parcial a los resultados finales, sino que se plantea el acceso todos los elementos intermedios comunicables y potencialmente útiles para otros investigadores.</description></item><item><title>Todo lo que debes saber sobre la investigación colaborativa</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/todo-lo-que-debes-saber-sobre-la-investigacion-colaborativa/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/todo-lo-que-debes-saber-sobre-la-investigacion-colaborativa/</guid><description>
La investigación colaborativa es un término que se le atribuye al hecho de realizar o llevar a cabo investigaciones y/o proyectos donde participan más de una persona, instituciones o empresas. La ventaja de este tipo de investigación es la unión de distintos conocimientos, experiencias y perspectivas que pueden resultar en innovaciones, aprendizajes mutuos y condiciones estables u optimas para enfrentar obstáculos.
Es importante resaltar que cuando un grupo de personas trabajan de manera conjunta no se puede establecer directamente como investigación colaborativa.</description></item></channel></rss>