<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>investigación colaborativa on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/investigaci%C3%B3n-colaborativa/</link><description>Recent content in investigación colaborativa on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/investigaci%C3%B3n-colaborativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aspectos clave en el manejo de equipos de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/aspectos-clave-en-el-manejo-de-equipos-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/aspectos-clave-en-el-manejo-de-equipos-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Ya sea por temas de financiamiento, el uso de tecnologías de comunicación más avanzadas, o la necesidad de realizar proyectos interdisciplinarios, la investigación colaborativa es una práctica bastante frecuente. A pesar del enfoque histórico y el tratamiento en medios de comunicación, hacia descubrimientos individuales, y pese a la presencia de ciertos personajes carismáticos, la realidad hoy en día es otra: la gran mayoría de los científicos trabajan dentro de grupos donde los involucrados aportan al resultado final gracias a la retroalimentación constante, por encima de que muchas veces ni siquiera comparten la misma disciplina entre los investigadores vinculados.</description></item><item><title>Todo lo que debes saber sobre la investigación colaborativa</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/todo-lo-que-debes-saber-sobre-la-investigacion-colaborativa/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/todo-lo-que-debes-saber-sobre-la-investigacion-colaborativa/</guid><description>
La investigación colaborativa es un término que se le atribuye al hecho de realizar o llevar a cabo investigaciones y/o proyectos donde participan más de una persona, instituciones o empresas. La ventaja de este tipo de investigación es la unión de distintos conocimientos, experiencias y perspectivas que pueden resultar en innovaciones, aprendizajes mutuos y condiciones estables u optimas para enfrentar obstáculos.
Es importante resaltar que cuando un grupo de personas trabajan de manera conjunta no se puede establecer directamente como investigación colaborativa.</description></item></channel></rss>