<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>packaging on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/packaging/</link><description>Recent content in packaging on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/packaging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Características y tips útiles que te ayudarán a sacar el máximo provecho de CONDA</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/caracteristicas-y-tips-utiles-que-te-ayudaran-sacar-el-maximo-provecho-de-conda/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/caracteristicas-y-tips-utiles-que-te-ayudaran-sacar-el-maximo-provecho-de-conda/</guid><description>
Si posees algún conocimiento sobre conda o visitaste anteriormente nuestro artículo sobre Cómo instalar y comenzar a utilizar Conda (enlace a artículo) donde dimos una breve definición sobre este potente gestor de paquetes y entornos; puedes ahora, con el presente post, nutrirte de más información pues mencionamos algunas características y recomendaciones para que conozcas los usos de conda y puedas usarla de manera eficiente y sin complicaciones.
Si usas Conda</description></item><item><title>Cómo instalar y comenzar a utilizar Conda</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-conda/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-conda/</guid><description>
Conda es un sistema de gestión de entornos y de paquetes que funciona en Windows, Linux y MacOs. Inicialmente se creó para programas Python y está escrito en python, pero puede implementarse para cualquier lenguaje.
Es de código abierto y está publicado bajo la licencia BSD por Continuum Analytics. Trabaja con &amp;quot;canales&amp;quot;(channels); las ubicaciones de los repositorios en los que busca paquetes. Te permite instalar, ejecutar y actualizar paquetes y sus dependencias de manera rápida.</description></item></channel></rss>