<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SQL on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/sql/</link><description>Recent content in SQL on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crea una aplicación web eficiente y atractiva para el manejo, exploración y visualización de datos con Apache Superset</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</guid><description>
Fuente:Apache Superset
Si eres analista o científico de datos, investigador, trabajas en un equipo de inteligencia de negocios o simplemente estás buscando una plataforma atractiva que te permita explorar y visualizar tus datos de manera rápida y eficiente a gran escala; aquí te presentamos Apache Superset. Conoce con nosotros sus características más importantes, las funcionalidades que ofrece, algunas empresas que lo utilizan y cómo hacer tu primer gráfico y dashboard.</description></item><item><title>Ibis - Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ibis-framework/</guid><description>
Escalonando a Análise de Dados com Expressões Ibis Ibis Framework é uma biblioteca Python que gera expressões de busca em banco de dados. O framework foi idealizado por Wes McKinney, o mesmo criador do Pandas, voltado para integração de diferentes Engines de Bancos de Dados através de Expressões Ibis com Python.
Enquanto os motores de busca e análise de dados crescem e ficam mais robustos com o avanço da era dos Dados, algumas complicações podem ser encontradas em diferentes ambientes de desenvolvimento.</description></item></channel></rss>