<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>web3 on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/web3/</link><description>Recent content in web3 on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/web3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como desarrollador, ¿Qué necesito para entrar en la web3?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-necesitas-para-desarrollar-en-la-web3/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-necesitas-para-desarrollar-en-la-web3/</guid><description>
Si ya eres desarrollador y tienes la meta, el deseo, o simplemente la curiosidad de adentrarte en la web3, en este blog te mencionaré las tecnologías que se utilizan en el tech stack para desarrollar.
Empecemos con un esquema básico, la web3, no funciona diferente de la web normal en teoría, lo que cambia es que en vez de tener un solo lugar centralizado con nuestros datos en el backend, está disperso por los nodos, ya sea directo en los smart contracts (si fuera Ethereum) o en el uso de algún servicio IPFS.</description></item><item><title>Ethereum merge is coming. ¿Pero qué significa?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ethereum-merge-is-coming-pero-que-significa/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ethereum-merge-is-coming-pero-que-significa/</guid><description>
Oh sweet summer child, Ethereum ya no será el mismo, está evolucionando, al mismo tiempo que todo el ecosistema. No es secreto que todo el ecosistema crece, y a una velocidad agigantada. La masiva adopción de Ethereum trajo consigo problemas a la red como:
Transacciones con gas demasiado alto (provocando transacciones de alto costo) Transacciones demasiado lentas. No te puedes imaginar pagar un café o una hamburguesa con Ethereum si el proceso tarde 5 o 10 minutos en validarse.</description></item></channel></rss>