<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>data science on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/data-science/</link><description>Recent content in data science on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/data-science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reorganiza tu tabla con tidyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</guid><description>
En este artículo, modificaremos la forma de nuestra tabla, combinando varias columnas en una sola o viceversa, usando la biblioteca tidyr con sus funciones gather(), spread(), separate(), y unite() con ejemplos.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1 2# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 3library(pacman) # Gestor de paquetes en R 4p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 5p_load(&amp;#34;tidyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 6p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos 7p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para filtrar datos de la tabla 8p_load(&amp;#34;zoo&amp;#34;) # Biblioteca para transformar fechas a trimestres 9p_load(&amp;#34;scales&amp;#34;) # Biblioteca para dar formato de miles en el eje &amp;#34;y&amp;#34; Recuerda, también puedes instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Cómo filtrar datos de tu tabla con dplyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</guid><description>
En este artículo mostraremos como usar algunas funciones importantes de la biblioteca de dplyr, específicamente veremos como usar las funciones filter(), select(), group_by(), sumarize() y mutate() dentro de un ejemplo práctico.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 2library(pacman) # Gestor de paquetes en R 3p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 4p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 5p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos Recuerde, que tambien puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Por qué deberías considerar a The Carpentries como una referencia para aprender ciencia de datos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/por-que-deberias-considerar-carpentries-como-una-referencia-para-aprender-ciencia-de-datos/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/por-que-deberias-considerar-carpentries-como-una-referencia-para-aprender-ciencia-de-datos/</guid><description>
Cuando estamos por aprender y comprender al máximo sobre algo en específico, es vital que tengamos fuentes de información que nos hagan este proceso más sencillo, y que ante cualquier duda que tengamos la ayuda sea oportuna.
&amp;quot;The Carpentries es un proyecto que engloba las comunidades de instructores, capacitadores, mantenedores, ayudantes y simpatizantes de Software Carpentry, Data Carpentry, y Library Carpentry que comparten la misión de enseñar habilidades básicas de computación y ciencia de datos a los investigadores.</description></item><item><title>¿Qué es el Lenguaje R y cómo puede ayudarte en tus proyectos?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-lenguaje-r-y-como-puede-ayudarte-en-tus-proyectos/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-lenguaje-r-y-como-puede-ayudarte-en-tus-proyectos/</guid><description>
Si eres una persona con deseos de desarrollar proyectos de código abierto que puedan ser compartidos, quieres replicar y /o mejorar proyectos existentes o convertirte en un científico de datos, es muy probable que hayas leído o escuchado sobre el Lenguaje R. En este post daremos un paso breve sobre sus características, las posibilidades de emplearlo en tus proyectos y las oportunidades laborales que tendrás cuando aprendas a utilizarlo.</description></item></channel></rss>