<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ciencia de datos on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/ciencia-de-datos/</link><description>Recent content in ciencia de datos on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/ciencia-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crea una aplicación web eficiente y atractiva para el manejo, exploración y visualización de datos con Apache Superset</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</guid><description>
Fuente:Apache Superset
Si eres analista o científico de datos, investigador, trabajas en un equipo de inteligencia de negocios o simplemente estás buscando una plataforma atractiva que te permita explorar y visualizar tus datos de manera rápida y eficiente a gran escala; aquí te presentamos Apache Superset. Conoce con nosotros sus características más importantes, las funcionalidades que ofrece, algunas empresas que lo utilizan y cómo hacer tu primer gráfico y dashboard.</description></item><item><title>Reorganiza tus tablas con tidyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</guid><description>
En este artículo, veremos cómo modificar la forma de una tabla, combinando varias columnas en una sola o viceversa, veremos ejemplos en los que utilizaremos la biblioteca tidyr con sus funciones gather(), spread(), separate(), y unite().
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1 2# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 3library(pacman) # Gestor de paquetes en R 4p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 5p_load(&amp;#34;tidyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 6p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos 7p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para filtrar datos de la tabla 8p_load(&amp;#34;zoo&amp;#34;) # Biblioteca para transformar fechas a trimestres 9p_load(&amp;#34;scales&amp;#34;) # Biblioteca para dar formato de miles en el eje &amp;#34;y&amp;#34; Recuerda, también puedes instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Cómo filtrar datos de tu tabla con dplyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</guid><description>
En este artículo mostraremos como usar algunas funciones importantes de la biblioteca de dplyr, específicamente veremos como usar las funciones filter(), select(), group_by(), sumarize() y mutate() dentro de un ejemplo práctico.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 2library(pacman) # Gestor de paquetes en R 3p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 4p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 5p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos Recuerde, que tambien puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Crea una nube de palabras en R a partir de un documento de texto</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/r-nube-de-palabras/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/r-nube-de-palabras/</guid><description>
Crea tu nube de palabras en R a partir de un documento de texto Una nube de palabras o wordcloud nos sirve para visualizar la frecuencia de palabras dentro de un texto. En este tutorial, usaremos el artículo de inteligencia artificial de Wikipedia para construir nuestra nube de palabras usando las bibliotecas tm y wordcloud.
Instalación de pre-requisitos Para un mejor manejo de los paquetes, aquí vamos a utilizar la biblioteca pacman, esta nos permitirá hacer una instalación y activación de las bibliotecas de manera rápida.</description></item><item><title>Por qué deberías considerar a The Carpentries como una referencia para aprender ciencia de datos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/por-que-deberias-considerar-carpentries-como-una-referencia-para-aprender-ciencia-de-datos/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/por-que-deberias-considerar-carpentries-como-una-referencia-para-aprender-ciencia-de-datos/</guid><description>
Cuando estamos por aprender y comprender al máximo sobre algo en específico, es vital que tengamos fuentes de información que nos hagan este proceso más sencillo, y que ante cualquier duda que tengamos la ayuda sea oportuna.
&amp;quot;The Carpentries es un proyecto que engloba las comunidades de instructores, capacitadores, mantenedores, ayudantes y simpatizantes de Software Carpentry, Data Carpentry, y Library Carpentry que comparten la misión de enseñar habilidades básicas de computación y ciencia de datos a los investigadores.</description></item><item><title>5 proyectos de inteligencia artificial que te sorprenderán</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ciencia-abierta/</guid><description>
Una de las areas de investigación mas prometedoras de la ultima decada es sín duda la inteligencia artificial. No solamente reune una increible cantidad de regiones del conocimiento que, superficialmente, son demasiado dispares (tales como la filosofía de la mente, la psicología, la biología, la robotíca, la lógica pura, entre muchas otras), sino que también los resultados de sus publicaciones se vuelven relevantes de forma retroactiva para las areas de la ciencia de cuya historia se nutre.</description></item><item><title>Cómo instalar y comenzar a utilizar Tensorflow</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-tensorflow/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-tensorflow/</guid><description>
Hablar de Tensorflow, es hablar de Machine Learning porque es una plataforma que permite y facilita la creación de modelos asociados a algoritmos en los que se configura al equipo involucrado. Esto de manera tal que se obtengan sistemas capaces de construir y entrenar redes neuronales para detectar y descifrar patrones y correlaciones análogos al aprendizaje y razonamiento usados por los humanos.
Tensorflow fue ideado y desarrollado por un equipo de programadores de Google.</description></item><item><title>La importancia de la integridad en los datos manejados en los dashboards</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</guid><description>
Si trabajamos en una empresa o institución pública o simplemente queremos ver el comportamiento de nuestros datos, podemos pensar en realizar uno o varios gráficos. Los gráficos son representaciones visuales de los datos que nos permiten comprenderlos, compararlos, analizarlos y describirlos de forma tal que se tenga una noción más clara de lo que ocurre con ellos.
En este artículo nos centraremos en los dashboards que son representaciones gráficas de los datos.</description></item><item><title>Cinco cosas que no debes olvidar al trabajar con Markdown</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-no-debes-olvidar-al-trabajar-con-markdown/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-no-debes-olvidar-al-trabajar-con-markdown/</guid><description>
Si eres una persona que escribe constantemente artículos para blogs o informes, utilizando para ello editores de texto convencionales, detente en este momento y pregúntate: ¿Qué pasaría con todo el trabajo que he venido escribiendo con mi editor de texto si ya no pudiera volver a utilizarlo? ¿Te asusta verdad?, y si no es tu caso imagínate, ¿si esto le ocurre a una persona que por años ha estado escribiendo un libro?</description></item><item><title>10 razones para usar Python en tu proximo proyecto de investigación</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</guid><description>
¿Estás interesado en integrar un poco de programación en tu rutina cotidiana?, ¿Necesitas aprovechar de la versatilidad y eficiencia que te otorga manejar con fluidez codigo?, ¿O simplemente quieres aprovechar de la utilidad de poder realizar análisis computacional?. Sea cual sea la razón, te podrías estar preguntando por donde empezar. Habiendo tantos lenguajes de programación disponibles, con una cantidad prácticamente infinita de usos, puede serte difícil decidir con cuál empezar a aprender o cuál aportará más a tu trabajo.</description></item><item><title>Cinco cosas que te ayudarán a gestionar mejor los datos de tus próximos proyectos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</guid><description>
Los datos se consideran, y así debe ser, la materia prima para realizar distintas actividades como la investigación, la toma de decisiones basadas en estadísticas, la divulgación de información, la colaboración entre proyectos y otras. Por tal motivo si estás manejando datos (independientemente de la cantidad) lo mejor es garantizar una buena gestión de ellos.
Si estás leyendo esto es porque algo te motivó a conocer más sobre la gestión de datos y lo que debes poner en práctica para lograrlo.</description></item><item><title>¿Qué es el Lenguaje R y cómo puede ayudarte en tus proyectos?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-lenguaje-r-y-como-puede-ayudarte-en-tus-proyectos/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-lenguaje-r-y-como-puede-ayudarte-en-tus-proyectos/</guid><description>
Si eres una persona con deseos de desarrollar proyectos de código abierto que puedan ser compartidos, quieres replicar y /o mejorar proyectos existentes o convertirte en un científico de datos, es muy probable que hayas leído o escuchado sobre el Lenguaje R. En este post daremos un paso breve sobre sus características, las posibilidades de emplearlo en tus proyectos y las oportunidades laborales que tendrás cuando aprendas a utilizarlo.</description></item></channel></rss>