<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>covid19 on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/covid19/</link><description>Recent content in covid19 on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/covid19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los laboratorios sociales y el manejo del COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/los-laboratorios-sociales-y-el-manejo-del-covid-19/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/los-laboratorios-sociales-y-el-manejo-del-covid-19/</guid><description>
Frente a la pandemia ocasionada por la enfermedad COVID-19 se han desarrollado en todo el mundo, distintas prácticas de ciencia abierta para hacerle frente. Una de ellas son los Laboratorios Sociales donde los integrantes desarrollan y difunden actividades virtuales respecto a este tema. Recordemos que los laboratorios sociales son espacios donde cualquier ciudadano puede participar, colaborando con otros, compartiendo sus conocimientos, ideas y experiencias con el propósito de generar proyectos que ofrezcan propuestas o soluciones para mejorar situaciones diversas.</description></item><item><title>¿Qué hemos aprendido, gracias a la ciencia abierta, del manejo de pandemias?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-hemos-aprendido-gracias-la-ciencia-abierta-del-manejo-de-pandemias/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-hemos-aprendido-gracias-la-ciencia-abierta-del-manejo-de-pandemias/</guid><description>
Al transcurrir los años se han presentado pandemias que han azotado y puesto en alerta al mundo. Por tal motivo, la manera como las personas, instituciones y gobiernos lo han manejado resulta de suma importancia ya sea para prevenir errores cometidos, tomar medidas similares o reinventarse acciones en el tema. Justo es aquí donde entra en juego la ciencia abierta. Tal vez te preguntarás ¿Cuál es el papel de la ciencia abierta en todo esto?</description></item><item><title>Algunos proyectos de ciencia e inteligencia ciudadana para atender la pandemia del COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/algunos-proyectos-de-ciencia-e-inteligencia-ciudadana-para-atender-la-pandemia-del-covid-19/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/algunos-proyectos-de-ciencia-e-inteligencia-ciudadana-para-atender-la-pandemia-del-covid-19/</guid><description>
La enfermedad COVID-19 causada por el coronavirus SARS-CoV-2 actualmente es una pandemia mundial. Por tal motivo su prevención resulta sumamente importante, y para esto es indispensable nuestra participación activa como ciudadanos. El rápido aumento de casos de COVID-19 ha llevado a personas de distintos lugares a organizarse en proyectos de ciencia e inteligencia colectiva o ciudadana para enfrentar esta enfermedad. Puedes consultar más información sobre ciencia ciudadana en nuestro artículo Qué es ciencia ciudadana (enlace a artículo queescienciaciudadana).</description></item><item><title>Te mostramos algunos repositorios con datos sobre el COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-algunos-repositorios-con-datos-sobre-el-covid-19/</guid><description>
El covid-19 es un virus que emergió en Wuhan, China a finales del año 2019, este virus ha generado desde entonces una gran alarma internacional. Se trata de una infección respiratoria que comienza con fiebre y tos seca y que, al cabo de cerca de una semana, puede provocar falta de aire. La vía principal de transmisión del virus es a través de pequeñas gotas que se producen cuando una persona infectada tose o estornuda [https://www.</description></item></channel></rss>