<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>paquetes on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/paquetes/</link><description>Recent content in paquetes on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/paquetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo filtrar datos de tu tabla con dplyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/filtrar-datos-r/</guid><description>
En este artículo mostraremos como usar algunas funciones importantes de la biblioteca de dplyr, específicamente veremos como usar las funciones filter(), select(), group_by(), sumarize() y mutate() dentro de un ejemplo práctico.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 2library(pacman) # Gestor de paquetes en R 3p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 4p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 5p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos Recuerde, que tambien puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Características y tips útiles que te ayudarán a sacar el máximo provecho de CONDA</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/caracteristicas-y-tips-utiles-que-te-ayudaran-sacar-el-maximo-provecho-de-conda/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/caracteristicas-y-tips-utiles-que-te-ayudaran-sacar-el-maximo-provecho-de-conda/</guid><description>
Si posees algún conocimiento sobre conda o visitaste anteriormente nuestro artículo sobre Cómo instalar y comenzar a utilizar Conda (enlace a artículo) donde dimos una breve definición sobre este potente gestor de paquetes y entornos; puedes ahora, con el presente post, nutrirte de más información pues mencionamos algunas características y recomendaciones para que conozcas los usos de conda y puedas usarla de manera eficiente y sin complicaciones.
Si usas Conda</description></item><item><title>Cómo instalar y comenzar a utilizar Conda</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-conda/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-conda/</guid><description>
Conda es un sistema de gestión de entornos y de paquetes que funciona en Windows, Linux y MacOs. Inicialmente se creó para programas Python y está escrito en python, pero puede implementarse para cualquier lenguaje.
Es de código abierto y está publicado bajo la licencia BSD por Continuum Analytics. Trabaja con &amp;quot;canales&amp;quot;(channels); las ubicaciones de los repositorios en los que busca paquetes. Te permite instalar, ejecutar y actualizar paquetes y sus dependencias de manera rápida.</description></item><item><title>Te contamos sobre la comunidad rOpenSci</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-contamos-sobre-la-comunidad-ropensci/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-contamos-sobre-la-comunidad-ropensci/</guid><description>
Para compartir, almacenar y divulgar de una manera fácil los datos y resultados de las investigaciones, los científicos deben contar con paquetes que lo garanticen. De esta manera, las investigaciones serán compatibles con formatos estandarizados y se logrará, progresivamente, el avance de la ciencia bajo el enfoque de ciencia abierta.
Una de las comunidades de promoción y desarrollo de software de código abierto que proporciona estas ventajas para los investigadores es rOpenSci.</description></item></channel></rss>