<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>inteligencia artificial on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/inteligencia-artificial/</link><description>Recent content in inteligencia artificial on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/inteligencia-artificial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5 proyectos de inteligencia artificial que te sorprenderán</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ciencia-abierta/</guid><description>
Una de las areas de investigación mas prometedoras de la ultima decada es sín duda la inteligencia artificial. No solamente reune una increible cantidad de regiones del conocimiento que, superficialmente, son demasiado dispares (tales como la filosofía de la mente, la psicología, la biología, la robotíca, la lógica pura, entre muchas otras), sino que también los resultados de sus publicaciones se vuelven relevantes de forma retroactiva para las areas de la ciencia de cuya historia se nutre.</description></item><item><title>Cómo instalar y comenzar a utilizar Tensorflow</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-tensorflow/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-tensorflow/</guid><description>
Hablar de Tensorflow, es hablar de Machine Learning porque es una plataforma que permite y facilita la creación de modelos asociados a algoritmos en los que se configura al equipo involucrado. Esto de manera tal que se obtengan sistemas capaces de construir y entrenar redes neuronales para detectar y descifrar patrones y correlaciones análogos al aprendizaje y razonamiento usados por los humanos.
Tensorflow fue ideado y desarrollado por un equipo de programadores de Google.</description></item></channel></rss>