<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>desarrollo de software on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/desarrollo-de-software/</link><description>Recent content in desarrollo de software on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/desarrollo-de-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como desarrollador, ¿Qué necesito para entrar en la web3?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-necesitas-para-desarrollar-en-la-web3/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-necesitas-para-desarrollar-en-la-web3/</guid><description>
Si ya eres desarrollador y tienes la meta, el deseo, o simplemente la curiosidad de adentrarte en la web3, en este blog te mencionaré las tecnologías que se utilizan en el tech stack para desarrollar.
Empecemos con un esquema básico, la web3, no funciona diferente de la web normal en teoría, lo que cambia es que en vez de tener un solo lugar centralizado con nuestros datos en el backend, está disperso por los nodos, ya sea directo en los smart contracts (si fuera Ethereum) o en el uso de algún servicio IPFS.</description></item><item><title>Te contamos qué es el Data Version Control (DVC) y por qué es necesario que tu equipo sepa cómo utilizarlo</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</guid><description>
Cuando colaboramos en proyectos que involucran un manejo y transformación constante de conjuntos de datos y/o modelos derivados de estos, nos vemos en la necesidad de indagar y poner en práctica técnicas que permitan tener un control de todos los cambios realizados en ellos durante la investigación; para lo cual se necesitan herramientas que lo hagan posible. Allí entra en juego el Control de versiones de datos o Data Version Control (DVC).</description></item><item><title>Características y tips útiles que te ayudarán a sacar el máximo provecho de CONDA</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/caracteristicas-y-tips-utiles-que-te-ayudaran-sacar-el-maximo-provecho-de-conda/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/caracteristicas-y-tips-utiles-que-te-ayudaran-sacar-el-maximo-provecho-de-conda/</guid><description>
Si posees algún conocimiento sobre conda o visitaste anteriormente nuestro artículo sobre Cómo instalar y comenzar a utilizar Conda (enlace a artículo) donde dimos una breve definición sobre este potente gestor de paquetes y entornos; puedes ahora, con el presente post, nutrirte de más información pues mencionamos algunas características y recomendaciones para que conozcas los usos de conda y puedas usarla de manera eficiente y sin complicaciones.
Si usas Conda</description></item><item><title>Cómo instalar y comenzar a utilizar Conda</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-conda/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-instalar-y-comenzar-utilizar-conda/</guid><description>
Conda es un sistema de gestión de entornos y de paquetes que funciona en Windows, Linux y MacOs. Inicialmente se creó para programas Python y está escrito en python, pero puede implementarse para cualquier lenguaje.
Es de código abierto y está publicado bajo la licencia BSD por Continuum Analytics. Trabaja con &amp;quot;canales&amp;quot;(channels); las ubicaciones de los repositorios en los que busca paquetes. Te permite instalar, ejecutar y actualizar paquetes y sus dependencias de manera rápida.</description></item><item><title>Automatización de tareas vía bash</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/automatizacion-de-tareas-via-bash/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/automatizacion-de-tareas-via-bash/</guid><description>
¿Qué es Bash?
Es un shell, o intérprete de lenguaje de comandos, para el sistema operativo GNU. Su nombre es un acrónimo de &amp;quot;Bourne-Again SHell&amp;quot;, un juego de palabras sobre Stephen Bourne, el autor del antepasado directo del actual shell de Unix sh, que apareció en la séptima edición de la versión de Bell Labs Research de Unix.
El shell también es conocido como terminal; una interfaz entre el usuario y el propio sistema operativo.</description></item><item><title>¿Cómo documentar tu proyecto de ciencia abierta?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-documentar-tu-proyecto-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-documentar-tu-proyecto-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Para hacer reproducible una investigación y que ésta pueda ser verificada a largo plazo, debes contar con un registro donde tomes nota de todos los pasos realizados durante este proceso, lo cual servirá, al mismo tiempo, para que tu proyecto sea comprensible por personas ajenas a él y así puedan desarrollar algún interés sobre el mismo. A todo el proceso de registro de esa información se le conoce como Documentación.</description></item><item><title>La investigación abierta, el manejo de repositorios y control de versiones</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</guid><description>
Las investigaciones son esenciales en el avance tecnológico y social porque nos permiten encontrar respuestas a muchas dudas e hipótesis que surgen diariamente, así como encontrar soluciones a acontecimientos que lo requieran. Por ello, cuando se menciona el término investigación abierta, se hace alusión a aquella investigación que toma en cuenta los elementos de la ciencia abierta.
En el blog NeoScientia se menciona que la investigación abierta impulsa la apertura al público de las investigaciones de forma libre y gratuita.</description></item><item><title>Si ya usas código abierto, te contamos cómo puedes sacarle mayor provecho a tu documentación (para tus artículos y publicaciones)</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/si-ya-usas-codigo-abierto-te-contamos-como-puedes-sacarle-mayor-provecho-tu-documentacion-para-tus-articulos-y-publicaciones/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/si-ya-usas-codigo-abierto-te-contamos-como-puedes-sacarle-mayor-provecho-tu-documentacion-para-tus-articulos-y-publicaciones/</guid><description>
Con mucha frecuencia, los proyectos de código abierto suelen prestar poca atención al tema de documentación. De hecho, es tan común que la encuesta Open Source Survey (realizada por Github, involucrando tanto académicos, como a trabajadores en la industria de computación, como colaboradores independientes) reportó que al menos 93% de los encuestados, creían que la documentación incompleta o sin actualizar era uno de los problemas más agravantes dentro de la esfera del software libre.</description></item><item><title>Cinco tips para aumentar tu productividad con Git</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-tips-para-aumentar-tu-productividad-con-git/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-tips-para-aumentar-tu-productividad-con-git/</guid><description>
En otros de nuestros artículos publicados, te hablamos sobre Git de 0 a 100 e investigación colaborativa con Git. Allí hemos repasado sobre las bondades de este sistema y su uso actual en la colaboración en proyectos abiertos, grandes o pequeños, manejándolos con mayor eficiencia e inspección al ser un sistema de control de versiones distribuido, lo que indica que cada desarrollador tiene el historial completo de su repositorio de manera local y existe una copia central.</description></item><item><title>Investigación Colaborativa con Git</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/investigacion-colaborativa-con-git/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/investigacion-colaborativa-con-git/</guid><description>
La Investigación colaborativa surge en el momento en el que varias entidades, que pueden estar especializadas en diferentes áreas, se establecen un mismo objetivo o proyecto. La finalidad de una investigación bajo este modelo es encontrar soluciones, descubrir o explicar comportamientos de un fenómeno en particular el cual puede ser económico, social, político, científico, entre otros.
La investigación colaborativa se presenta en distintas ocasiones donde se requiera un ciclo colaborativo de acuerdo a las necesidades que se presenten en un proyecto, se busca brindar aportes significativos en la sociedad o entorno.</description></item><item><title>Git de 0 a 100 en diez sencillos pasos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/git-de-en-diez-sencillos-pasos/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/git-de-en-diez-sencillos-pasos/</guid><description>
¿Necesitas aprender Git para manejar con mayor eficiencia y control tus proyectos y trabajos? Ya sea para desarrollo de software, creación de páginas web, investigaciones científicas, o para manejar tus escritos, te podría ser muy útil aprovechar la seguridad que te da Git para el control de versiones, o la facilidad con la que permite la investigación colaborativa. Además, podría serte de mucha ayuda a la hora de buscar empleo en tu área de trabajo, ya que los proyectos y contribuciones que tengas almacenados en Git te servirán como parte de tu currículo.</description></item></channel></rss>