<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>herramientas on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/herramientas/</link><description>Recent content in herramientas on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/herramientas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Herramientas de visualización en Python</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</guid><description>
En uno de nuestros artículos, específicamente 10 razones para usar Python en tu próximo proyecto de investigación, se da un recorrido por las ventajas que brinda el lenguaje de programación Python, de allí podemos extraer algunas de sus características tales como:
Python es un lenguaje de alto nivel, es decir, es un lenguaje de programación muy intuitivo, diseñado de forma tal que el código escrito sea fácil de leer y entender.</description></item><item><title>La importancia de la integridad en los datos manejados en los dashboards</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-importancia-de-la-integridad-en-los-datos-manejados-en-los-dashboards/</guid><description>
Si trabajamos en una empresa o institución pública o simplemente queremos ver el comportamiento de nuestros datos, podemos pensar en realizar uno o varios gráficos. Los gráficos son representaciones visuales de los datos que nos permiten comprenderlos, compararlos, analizarlos y describirlos de forma tal que se tenga una noción más clara de lo que ocurre con ellos.
En este artículo nos centraremos en los dashboards que son representaciones gráficas de los datos.</description></item><item><title>¿Cómo presentar tu código como un artículo científico?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-presentar-tu-codigo-como-un-articulo-cientifico/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-presentar-tu-codigo-como-un-articulo-cientifico/</guid><description>
Muchos científicos emplean la creación de software cuando desarollan sus investigaciones, usando herramientas tales como scripts y simulaciones, personalizadas y adaptadas a sus necesidades. En los casos en que no es así, igual la mayoría termina empleando analísis computacional de alguna manera, con software prediseñado para graficar, realizar calculos elementales, visualizar estadísticas o datos que luego se mostrarán dentro de la presentación de su investigación. Sea como sea, lo cierto es que cada vez el rol del desarrolador y el del científico estan más relacionados, exigiendo que estas dos disciplinas se vinculen de forma más estrecha.</description></item><item><title>10 razones para usar Python en tu proximo proyecto de investigación</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</guid><description>
¿Estás interesado en integrar un poco de programación en tu rutina cotidiana?, ¿Necesitas aprovechar de la versatilidad y eficiencia que te otorga manejar con fluidez codigo?, ¿O simplemente quieres aprovechar de la utilidad de poder realizar análisis computacional?. Sea cual sea la razón, te podrías estar preguntando por donde empezar. Habiendo tantos lenguajes de programación disponibles, con una cantidad prácticamente infinita de usos, puede serte difícil decidir con cuál empezar a aprender o cuál aportará más a tu trabajo.</description></item></channel></rss>