<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reproducibilidad on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/reproducibilidad/</link><description>Recent content in reproducibilidad on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/reproducibilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Cómo aplicar la investigación reproducible a proyectos de código abierto?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/como-aplicar-la-investigacion-reproducible-proyectos-de-codigo-abierto/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/como-aplicar-la-investigacion-reproducible-proyectos-de-codigo-abierto/</guid><description>
Los avances en la ciencia están fuertemente relacionados con la reproducibilidad en las investigaciones. Resulta muy importante lograr que otras personas puedan reproducir nuestros trabajos. ¡Imagínate la aceptación que tendría una investigación si todos los intentos posteriores de ratificar los resultados fracasan!
De acuerdo con estudios y encuestas online, como la realizada por la revista internacional semanal sobre ciencia Nature acerca de la reproducibilidad en la investigación, más del 70% de los 1576 investigadores participantes en la encuesta, no han podido reproducir las investigaciones de otros científicos, y más del 50% han fallado en la reproducción de sus propios experimentos.</description></item><item><title>¿Cuáles son los principios de la investigación reproducible?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cuales-son-los-principios-de-la-investigacion-reproducible/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cuales-son-los-principios-de-la-investigacion-reproducible/</guid><description>
¿Como puedes tener total confianza y seguridad en que tu metodología es sensata, y de que tu investigación ha dado resultados certeros y facil de verificar? ¿Son veraces los estudios y descubrimientos de otros científicos?
Ciertamente, la capacidad de validar y repetir el proceso llevado a cabo por los investigadores es algo crucial a la hora de responder estas preguntas. Nos encontramos en un momento historico en el que podemos, mediante tecnologías digitales, acercarnos cada vez mas a satisfacer un criterio infalible de reproducibilidad en algunas areas (como la ciencia de datos).</description></item></channel></rss>