<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gestión on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/gesti%C3%B3n/</link><description>Recent content in gestión on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/gesti%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10 Plataformas que te ayudarán en la gestión de tu grupo de trabajo.</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/plataformas-que-te-ayudaran-en-la-gestion-de-tu-grupo-de-trabajo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/plataformas-que-te-ayudaran-en-la-gestion-de-tu-grupo-de-trabajo/</guid><description>
El manejo de los equipos de trabajo es interés constante para Open Science Labs, porque tenemos la convicción de que un equipo de trabajo bien manejado puede crecer en conjunto y construir mejores resultados para la ciencia abierta.
Ya en artículos anteriores hemos hablado de las herramientas que pueden utilizarse en el manejo de investigación reproducible en equipos de trabajo, o cuáles son los aspectos clave a tener en cuenta en el manejo de equipos de ciencia abierta, y en este artículo queremos profundizar un poco más y mostrarte nuestra perspectiva del propósito de examinar no solo las herramientas utilizadas, sino también las prácticas de trabajo en equipo.</description></item><item><title>Cinco cosas que te ayudarán a gestionar mejor los datos de tus próximos proyectos</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-cosas-que-te-ayudaran-gestionar-mejor-los-datos-de-tus-proximos-proyectos/</guid><description>
Los datos se consideran, y así debe ser, la materia prima para realizar distintas actividades como la investigación, la toma de decisiones basadas en estadísticas, la divulgación de información, la colaboración entre proyectos y otras. Por tal motivo si estás manejando datos (independientemente de la cantidad) lo mejor es garantizar una buena gestión de ellos.
Si estás leyendo esto es porque algo te motivó a conocer más sobre la gestión de datos y lo que debes poner en práctica para lograrlo.</description></item></channel></rss>