<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>programación on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/programaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in programación on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/programaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Code Abbey una plataforma para mejorar tu habilidad en programación</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/code-abbey-una-plataforma-mejorar-tu-habilidad-en-programacion/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/code-abbey-una-plataforma-mejorar-tu-habilidad-en-programacion/</guid><description>
Alguna vez te has pregundado, ¿Cómo puedo mejorar mis habilidades de programación?. Este artículo tiene la respuesta, te mostraremos una de las mejores plataformas para que puedas practicar programación resolviendo problemas.
¿Qué es Code Abbey ? Creemos que hay tres cosas que nos guían al éxito: Practica, Practica y ¡Practica!
Code Abbey es una plataforma, impulsada y mantenida por Rodion Gorkovenko con ayuda de la comunidad de Code Abbey, contiene gran cantidad de problemas con dificultad variable, desde una simples sumas, hasta algunas donde tienes que aplicar conceptos de Inteligencia Artificial.</description></item><item><title>Primeros pasos con Spyder</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/primeros-pasos-con-spyder/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/primeros-pasos-con-spyder/</guid><description>
Si has elegido programar en Python, luego de haberlo instalado quizás te preguntarás; ¿dónde voy a programar? Para esto necesitas un editor de código. Existen muchas opciones de IDE (Entorno de Desarrollo Integrado) que puedes usar, la elección dependerá de la herramienta que te haga sentir comodidad, se adapte a tus necesidades de trabajo y, muy importante, sea sencilla de manejar.
En este post presentamos lo que necesitas saber para utilizar Spyder como entorno de desarrollo para escribir, ejecutar, evaluar e inspeccionar el resultado de tu código escrito en Python.</description></item><item><title>¿Ya has probado los Cuadernos de Jupyter? Te explicamos qué son y cómo te ayudarán en tu próxima investigación.</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/ya-probado-los-cuadernos-de-jupyter-te-explicamos-que-son-y-como-te-ayudaran-en-tu-proxima-investigacion/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/ya-probado-los-cuadernos-de-jupyter-te-explicamos-que-son-y-como-te-ayudaran-en-tu-proxima-investigacion/</guid><description>
¿Quieres cambiar tus artículos a un formato más intuitivo, legible y fácil de editar? Si tu respuesta es sí, puedes hacerlo con los Jupyter Notebook, una aplicación web que permite incorporar código y texto a los documentos de una forma sencilla y fluida; facilitando que otras personas colaboren en tu investigación. Utilizar estos elementos permitirá ver la descripción y resultados de tu analísis de una forma más gráfica y en tiempo real, algo especialmente útil para garantizar la reproducibilidad de tus resultados.</description></item></channel></rss>