<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>visualización de datos on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/visualizaci%C3%B3n-de-datos/</link><description>Recent content in visualización de datos on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/visualizaci%C3%B3n-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crea una aplicación web eficiente y atractiva para el manejo, exploración y visualización de datos con Apache Superset</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/apache-superset/</guid><description>
Fuente:Apache Superset
Si eres analista o científico de datos, investigador, trabajas en un equipo de inteligencia de negocios o simplemente estás buscando una plataforma atractiva que te permita explorar y visualizar tus datos de manera rápida y eficiente a gran escala; aquí te presentamos Apache Superset. Conoce con nosotros sus características más importantes, las funcionalidades que ofrece, algunas empresas que lo utilizan y cómo hacer tu primer gráfico y dashboard.</description></item><item><title>EpiGraphHub: un proyecto de código abierto para el análisis de datos de calidad</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/epigraphhub/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/epigraphhub/</guid><description>
¿Quieres realizar un análisis y no encuentras datos?, ¿quieres realizar visualizaciones como dashboards o gráficos?, o simplemente explorar, ¿cómo puedes analizar datos? Entonces este artículo es para ti. Vamos a describir EpiGraphHub, un proyecto de código abierto orientado al análisis de datos de calidad.
¿Qué es EpiGraphHub? Es una plataforma de código abierto que integra y permite gestionar datos de diversas fuentes. Fue diseñada principalmente para describir datos de salud pública, pero incluye otros tópicos como socio-economía, demografía o censos.</description></item><item><title>Dibuja tus mapas en R usando archivos de formato Shapefile</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</guid><description>
Este breve tutorial te mostrará como graficar mapas en R, extraer datos de archivos de formato shapefile, resaltar puntos en tu mapa y modificar su apariencia utilizando las bibliotecas rgdal y ggplot2.
Comenzando Para que todas las bibliotecas funcionen correctamente, se recomienda instalar o actualizar a las últimas versiones de R y de su IDE RStudio con su correspondiente complemento RTools.
En este artículo, vamos a utilizar archivos de formato Shapefile.</description></item><item><title>Visualiza tus datos en R con ggplot2 y gganimate</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</guid><description>
Una gráfica es una buena manera de expresar los datos, estos ayudan a ver detalles que simplemente pueden pasar desapercibidos cuando sólo se los analizan numericamente, estos pueden tener aún mayor impacto si estan animados. ¿Por qué no hacerlo?. En este artículo se describe como hacer animación usando ggplot2 y gganimate en R.
Comenzando Usamos R por ser un lenguaje especializado para ciencia de datos y tener una gran Comunidad Open Source.</description></item><item><title>Te mostramos cinco librerías en Python para tu próximo proyecto de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-cinco-librerias-en-python-para-tu-proximo-proyecto-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-mostramos-cinco-librerias-en-python-para-tu-proximo-proyecto-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Un proyecto de ciencia abierta, así como cualquier otro, requiere de una evaluación previa para determinar lo que se necesita hacer y cómo debe llevarse a cabo. En el caso de ciencia abierta, debemos tener en cuenta que, por su alcance e impacto en la comunidad científica y sociedad en general, es vital estudiar las herramientas que se utilizarán porque de ellas depende la obtención de resultados óptimos, visualmente atractivos y lo suficientemente informativos.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en Python</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</guid><description>
En uno de nuestros artículos, específicamente 10 razones para usar Python en tu próximo proyecto de investigación, se da un recorrido por las ventajas que brinda el lenguaje de programación Python, de allí podemos extraer algunas de sus características tales como:
Python es un lenguaje de alto nivel, es decir, es un lenguaje de programación muy intuitivo, diseñado de forma tal que el código escrito sea fácil de leer y entender.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</guid><description>
Sin duda, los datos deben considerarse como la materia prima para cualquier proyecto de ciencia abierta, pues todos se basan en el manejo de datos de distintos tipos. Para entender esos datos debe realizarse una inspección visual de su comportamiento. Esto se conoce como Visualización de Datos, que consiste en generar representaciones gráficas de las variables que componen un conjunto de datos para obtener información fácilmente interpretable de lo que ellos nos quieren decir y así, poder comunicarla de una manera asertiva.</description></item><item><title>Te hablamos del uso de dashboards para visualización de datos de tu próximo proyecto</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/te-hablamos-del-uso-de-dashboards-para-visualizacion-de-datos-de-tu-proximo-proyecto/</guid><description>
Muchas veces ocurre que, a pesar de que te has tomado el tiempo para analizar y modelar un problema, escribir código, depurarlo y asegurarte de que todo funcione bien, necesitas simplificar y compartimentar los datos y la salida de tu programa para que puedas presentar tu trabajo y que este sea entendido, usualmente mediante un informe y/o una visualización de lo realizado. Las herramientas comúnmente usadas para este propósito tienen varias dificultades: suelen ser estáticas (tal como las diapositivas o los informes escritos), ser diseñadas en mente solo para gente con conocimiento técnico, o permitir solo el uso de ciertos lenguajes de programación o librerías.</description></item></channel></rss>