<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>social labs on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/social-labs/</link><description>Recent content in social labs on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/social-labs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los laboratorios sociales y el manejo del COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/los-laboratorios-sociales-y-el-manejo-del-covid-19/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/los-laboratorios-sociales-y-el-manejo-del-covid-19/</guid><description>
Frente a la pandemia ocasionada por la enfermedad COVID-19 se han desarrollado en todo el mundo, distintas prácticas de ciencia abierta para hacerle frente. Una de ellas son los Laboratorios Sociales donde los integrantes desarrollan y difunden actividades virtuales respecto a este tema. Recordemos que los laboratorios sociales son espacios donde cualquier ciudadano puede participar, colaborando con otros, compartiendo sus conocimientos, ideas y experiencias con el propósito de generar proyectos que ofrezcan propuestas o soluciones para mejorar situaciones diversas.</description></item><item><title>¿Qué son los laboratorios sociales y cómo pueden ayudar a los equipos de investigación?</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/que-son-los-laboratorios-sociales-y-como-pueden-ayudar-los-equipos-de-investigacion/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/que-son-los-laboratorios-sociales-y-como-pueden-ayudar-los-equipos-de-investigacion/</guid><description>
Recientemente se ha vuelto popular la creación de espacios tales como MediaLabs y otras formas de laboratorios sociales. Estas organizaciones de innovación sugieren el uso del modelo abierto del laboratorio, donde se hacen disponibles tanto utensilios como instrumentos (ya sean de trabajo o de medición), como un entorno en el cual se puede experimentar con este material, y donde se ponen en contacto personas que, quizás, nunca hayan estado relacionadas con el mundo académico o emprendedor de ninguna forma, permitiéndoles cocrear investigaciones y productos de forma independiente.</description></item></channel></rss>