<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ciencia ciudadana on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/ciencia-ciudadana/</link><description>Recent content in ciencia ciudadana on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/ciencia-ciudadana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los laboratorios sociales y el manejo del COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/los-laboratorios-sociales-y-el-manejo-del-covid-19/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/los-laboratorios-sociales-y-el-manejo-del-covid-19/</guid><description>
Frente a la pandemia ocasionada por la enfermedad COVID-19 se han desarrollado en todo el mundo, distintas prácticas de ciencia abierta para hacerle frente. Una de ellas son los Laboratorios Sociales donde los integrantes desarrollan y difunden actividades virtuales respecto a este tema. Recordemos que los laboratorios sociales son espacios donde cualquier ciudadano puede participar, colaborando con otros, compartiendo sus conocimientos, ideas y experiencias con el propósito de generar proyectos que ofrezcan propuestas o soluciones para mejorar situaciones diversas.</description></item><item><title>Algunos proyectos de ciencia e inteligencia ciudadana para atender la pandemia del COVID-19</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/algunos-proyectos-de-ciencia-e-inteligencia-ciudadana-para-atender-la-pandemia-del-covid-19/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/algunos-proyectos-de-ciencia-e-inteligencia-ciudadana-para-atender-la-pandemia-del-covid-19/</guid><description>
La enfermedad COVID-19 causada por el coronavirus SARS-CoV-2 actualmente es una pandemia mundial. Por tal motivo su prevención resulta sumamente importante, y para esto es indispensable nuestra participación activa como ciudadanos. El rápido aumento de casos de COVID-19 ha llevado a personas de distintos lugares a organizarse en proyectos de ciencia e inteligencia colectiva o ciudadana para enfrentar esta enfermedad. Puedes consultar más información sobre ciencia ciudadana en nuestro artículo Qué es ciencia ciudadana (enlace a artículo queescienciaciudadana).</description></item><item><title>Tres proyectos de ciencia ciudadana que te sorprenderán</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/tres-proyectos-de-ciencia-ciudadana-que-te-sorprenderan/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/tres-proyectos-de-ciencia-ciudadana-que-te-sorprenderan/</guid><description>
Alguna vez has querido saber como es realmente participar en una investigación científica, sin necesariamente tener el entrenamiento o la educación del area? Descubrir nuevas especies, identíficar cuerpos celestes, quizás simplemente hacer trabajo de campo en las fronteras de tu propia ciudad, catalogando los animales y plantas que coexisten en tu habitat local. Mediante proyectos y aplicaciones de ciencia ciudadana, esto es una posibilidad, y ya hay una diversidad de personas cotidianas que la han aprovechado, indirectamente volviendose científicos.</description></item><item><title>¿Qué son los laboratorios sociales y cómo pueden ayudar a los equipos de investigación?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-son-los-laboratorios-sociales-y-como-pueden-ayudar-los-equipos-de-investigacion/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-son-los-laboratorios-sociales-y-como-pueden-ayudar-los-equipos-de-investigacion/</guid><description>
Recientemente se ha vuelto popular la creación de espacios tales como MediaLabs y otras formas de laboratorios sociales. Estas organizaciones de innovación sugieren el uso del modelo abierto del laboratorio, donde se hacen disponibles tanto utensilios como instrumentos (ya sean de trabajo o de medición), como un entorno en el cual se puede experimentar con este material, y donde se ponen en contacto personas que, quizás, nunca hayan estado relacionadas con el mundo académico o emprendedor de ninguna forma, permitiéndoles cocrear investigaciones y productos de forma independiente.</description></item><item><title>¿Qué es ciencia ciudadana?</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-ciencia-ciudadana/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-ciencia-ciudadana/</guid><description>
Comúnmente, existe una visión de la ciencia que la dibuja como una actividad que se realiza de forma solitaria y apartada del grupo más numeroso de la sociedad, que es desarrollada por científicos asociales y que realizan sus investigaciones de forma privada, casi oculta, y comparten su descubrimientos solamente entre una comunidad selecta de individuos, casi todos hombres, hablando con un vocabulario rebuscado y imposible de entender.
Ya sea para buscar nuevas ideas, integrar más la comunidad científica en ámbitos populares, para obtener colaboradores con los que trabajar, o para que una mayor cantidad de personas adquieran conocimientos o habilidades relacionadas con una investigación, la ciencia ciudadana involucra tanto científicos y profesionales como a gente común, actuando como voluntarios en su proceso, es decir, en la &amp;quot;recolección y analísis sístematico de los datos, desarollo de teconlogías, pruebas de fenomenos naturales, y la difusión de esas actividades&amp;quot;1, para de esta forma romper generar un impacto mayor.</description></item></channel></rss>