<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>bibliotecas on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/bibliotecas/</link><description>Recent content in bibliotecas on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/bibliotecas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reorganiza tus tablas con tidyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</guid><description>
En este artículo, veremos cómo modificar la forma de una tabla, combinando varias columnas en una sola o viceversa, veremos ejemplos en los que utilizaremos la biblioteca tidyr con sus funciones gather(), spread(), separate(), y unite().
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1 2# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 3library(pacman) # Gestor de paquetes en R 4p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 5p_load(&amp;#34;tidyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 6p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos 7p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para filtrar datos de la tabla 8p_load(&amp;#34;zoo&amp;#34;) # Biblioteca para transformar fechas a trimestres 9p_load(&amp;#34;scales&amp;#34;) # Biblioteca para dar formato de miles en el eje &amp;#34;y&amp;#34; Recuerda, también puedes instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en Python</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/herramientas-de-visualizacion-en-python/</guid><description>
En uno de nuestros artículos, específicamente 10 razones para usar Python en tu próximo proyecto de investigación, se da un recorrido por las ventajas que brinda el lenguaje de programación Python, de allí podemos extraer algunas de sus características tales como:
Python es un lenguaje de alto nivel, es decir, es un lenguaje de programación muy intuitivo, diseñado de forma tal que el código escrito sea fácil de leer y entender.</description></item><item><title>10 razones para usar Python en tu proximo proyecto de investigación</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/razones-para-usar-python-en-tu-proximo-proyecto-de-investigacion/</guid><description>
¿Estás interesado en integrar un poco de programación en tu rutina cotidiana?, ¿Necesitas aprovechar de la versatilidad y eficiencia que te otorga manejar con fluidez codigo?, ¿O simplemente quieres aprovechar de la utilidad de poder realizar análisis computacional?. Sea cual sea la razón, te podrías estar preguntando por donde empezar. Habiendo tantos lenguajes de programación disponibles, con una cantidad prácticamente infinita de usos, puede serte difícil decidir con cuál empezar a aprender o cuál aportará más a tu trabajo.</description></item></channel></rss>