<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>gestión de equipos on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/categories/gesti%C3%B3n-de-equipos/</link><description>Recent content in gestión de equipos on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/categories/gesti%C3%B3n-de-equipos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10 Plataformas que te ayudarán en la gestión de tu grupo de trabajo.</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/plataformas-que-te-ayudaran-en-la-gestion-de-tu-grupo-de-trabajo/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/plataformas-que-te-ayudaran-en-la-gestion-de-tu-grupo-de-trabajo/</guid><description>
El manejo de los equipos de trabajo es interés constante para Open Science Labs, porque tenemos la convicción de que un equipo de trabajo bien manejado puede crecer en conjunto y construir mejores resultados para la ciencia abierta.
Ya en artículos anteriores hemos hablado de las herramientas que pueden utilizarse en el manejo de investigación reproducible en equipos de trabajo, o cuáles son los aspectos clave a tener en cuenta en el manejo de equipos de ciencia abierta, y en este artículo queremos profundizar un poco más y mostrarte nuestra perspectiva del propósito de examinar no solo las herramientas utilizadas, sino también las prácticas de trabajo en equipo.</description></item><item><title>Aspectos clave en el manejo de equipos de ciencia abierta</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/aspectos-clave-en-el-manejo-de-equipos-de-ciencia-abierta/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/aspectos-clave-en-el-manejo-de-equipos-de-ciencia-abierta/</guid><description>
Ya sea por temas de financiamiento, el uso de tecnologías de comunicación más avanzadas, o la necesidad de realizar proyectos interdisciplinarios, la investigación colaborativa es una práctica bastante frecuente. A pesar del enfoque histórico y el tratamiento en medios de comunicación, hacia descubrimientos individuales, y pese a la presencia de ciertos personajes carismáticos, la realidad hoy en día es otra: la gran mayoría de los científicos trabajan dentro de grupos donde los involucrados aportan al resultado final gracias a la retroalimentación constante, por encima de que muchas veces ni siquiera comparten la misma disciplina entre los investigadores vinculados.</description></item></channel></rss>