<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>r on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/r/</link><description>Recent content in r on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reorganiza tu tabla con tidyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/reorganiza-tus-tablas-con-tidyr/</guid><description>
En este artículo, modificaremos la forma de nuestra tabla, combinando varias columnas en una sola o viceversa, usando la biblioteca tidyr con sus funciones gather(), spread(), separate(), y unite() con ejemplos.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1 2# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 3library(pacman) # Gestor de paquetes en R 4p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 5p_load(&amp;#34;tidyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 6p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos 7p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para filtrar datos de la tabla 8p_load(&amp;#34;zoo&amp;#34;) # Biblioteca para transformar fechas a trimestres 9p_load(&amp;#34;scales&amp;#34;) # Biblioteca para dar formato de miles en el eje &amp;#34;y&amp;#34; Recuerde, también puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Cómo filtrar datos de tu tabla con dplyr en R</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/filtrar-datos-r/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/filtrar-datos-r/</guid><description>
En este artículo mostraremos como usar algunas funciones importantes de la biblioteca de dplyr, específicamente veremos como usar las funciones filter(), select(), group_by(), sumarize() y mutate() dentro de un ejemplo práctico.
Requisitos Por comodidad usamos la biblioteca pacman como gestor de paquetes.
1# install.packages(&amp;#34;pacman&amp;#34;) Para instalar la biblioteca pacman 2library(pacman) # Gestor de paquetes en R 3p_load(&amp;#34;readr&amp;#34;) # Biblioteca para importar archivos csv 4p_load(&amp;#34;dplyr&amp;#34;) # Biblioteca para manipular datos 5p_load(&amp;#34;ggplot2&amp;#34;) # Biblioteca para graficar datos Recuerde, que tambien puede instalar y abrir las bibliotecas de manera tradicional, por ejemplo con: install.</description></item><item><title>Dibuja tus mapas en R usando archivos de formato Shapefile</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/dibuja-tus-mapas-en-r-usando-archivos-de-formato-shapefile/</guid><description>
Este breve tutorial te mostrará como graficar mapas en R, extaer datos de archivos de formato shapefile, resaltar puntos en tu mapa y modificar su apariencia utilizando las bibliotecas rgdal y ggplot2.
Comenzando Para que todas las bibliotecas funcionen correctamente, se recomienda instalar o actualizar a las últimas versiones de R y de su IDE RStudio con su correspondiente complemento RTools.
En este artículo, vamos a utilizar archivos de formato Shapefile.</description></item><item><title>Visualiza tus datos en R con ggplot2 y gganimate</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</link><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/visualiza-tus-datos-en-r-con-ggplot-y-gganimate/</guid><description>
Una gráfica es una buena manera de expresar los datos, estos ayudan a ver detalles que simplemente pueden pasar desapercibidos cuando sólo se los analizan numericamente, estos pueden tener aún mayor impacto si estan animados. ¿Por qué no hacerlo?. En este artículo se describe como hacer animación usando ggplot2 y gganimate en R.
Comenzando Usamos R por ser un lenguaje especializado para ciencia de datos y tener una gran Comunidad Open Source.</description></item><item><title>Crea una nube de palabras en R a partir de un documento de texto</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/crea-una-nube-de-palabras-en-r-partir-de-un-documento-de-texto/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/crea-una-nube-de-palabras-en-r-partir-de-un-documento-de-texto/</guid><description>
Crea tu nube de palabras en R a partir de un documento de texto Una nube de palabras o wordcloud nos sirve para visualizar la frecuencia de palabras dentro de un texto. En este tutorial, usaremos el artículo de inteligencia artificial de Wikipedia para construir nuestra nube de palabras usando las bibliotecas tm y wordcloud.
Instalación de pre-requisitos Para un mejor manejo de los paquetes, aquí vamos a utilizar la biblioteca pacman, esta nos permitirá hacer una instalación y activación de las bibliotecas de manera rápida.</description></item><item><title>Primeros pasos con RStudio</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/primeros-pasos-con-rstudio/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/primeros-pasos-con-rstudio/</guid><description>
RStudio es un entorno de desarrollo integrado (IDE) para el lenguaje de programación R, el cual puedes utilizar para realizar scripts de análisis de datos, aplicaciones web interactivas, documentos, reportes, gráficos y mucho más.
Para acceder o utilizar esta herramienta se tienen las siguientes opciones: RStudio Desktop y RServer. Cada uno de ellas tiene una en versión Open Source (código abierto) y otra Pro.
RStudio Desktop brinda acceso local a RStudio y tiene entre sus funcionalidades herramientas como resaltado de sintaxis, completado de código e indentación inteligente, te permite ejecutar el código R directamente desde el editor de fuentes, gestionar fácilmente múltiples directorios de trabajo usando proyectos, posee ayuda y documentación integradas de R.</description></item><item><title>Te contamos sobre la comunidad rOpenSci</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/te-contamos-sobre-la-comunidad-ropensci/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/te-contamos-sobre-la-comunidad-ropensci/</guid><description>
Para compartir, almacenar y divulgar de una manera fácil los datos y resultados de las investigaciones, los científicos deben contar con paquetes que lo garanticen. De esta manera, las investigaciones serán compatibles con formatos estandarizados y se logrará progresivamente el avance de la ciencia, bajo el enfoque de ciencia abierta.
Una de las comunidades de promoción y desarrollo de software de código abierto que proporciona estas ventajas para los investigadores es rOpenSci.</description></item><item><title>Herramientas de visualización en R</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/herramientas-de-visualizacion-en-r/</guid><description>
Sin duda, los datos deben considerarse como la materia prima para cualquier proyecto de ciencia abierta, pues todos se basan en el manejo de datos de distintos tipos. Para entender esos datos debe realizarse una inspección visual de su comportamiento. Esto se conoce como la Visualización de Datos que consiste en generar representaciones gráficas de las variables que componen un conjunto de datos para obtener información fácilmente interpretable de lo que ellos nos quieren decir y así, poder comunicarla de una manera asertiva.</description></item><item><title>¿Qué es el Lenguaje R y cómo puede ayudarte en tus proyectos?</title><link>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/que-es-el-lenguaje-r-y-como-puede-ayudarte-en-tus-proyectos/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/opensciencelabs2.github.io/blog/que-es-el-lenguaje-r-y-como-puede-ayudarte-en-tus-proyectos/</guid><description>
Si eres una persona con deseos de desarrollar proyectos de código abierto que puedan ser compartidos, quieres replicar y /o mejorar proyectos existentes o convertirte en un científico de datos, es muy probable que hayas leído o escuchado sobre el Lenguaje R. En este post daremos un paso breve sobre sus características, las posibilidades de emplearlo en tus proyectos y las oportunidades laborales que tendrás cuando aprendas a utilizarlo.</description></item></channel></rss>