<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>versionado on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/versionado/</link><description>Recent content in versionado on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/versionado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Te contamos qué es el Data Version Control (DVC) y por qué es necesario que tu equipo sepa cómo utilizarlo</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/que-es-el-data-version-control-dvc-y-por-que-es-necesario-que-tu-equipo-sepa-como-utilizarlo/</guid><description>
Cuando colaboramos en proyectos que involucran un manejo y transformación constante de conjuntos de datos y/o modelos derivados de estos, nos vemos en la necesidad de indagar y poner en práctica técnicas que permitan tener un control de todos los cambios realizados en ellos durante la investigación; para lo cual se necesitan herramientas que lo hagan posible. Allí entra en juego el Control de versiones de datos o Data Version Control (DVC).</description></item><item><title>La investigación abierta, el manejo de repositorios y control de versiones</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/la-investigacion-abierta-el-manejo-de-repositorios-y-control-de-versiones/</guid><description>
Las investigaciones son esenciales en el avance tecnológico y social porque nos permiten encontrar respuestas a muchas dudas e hipótesis que surgen diariamente, así como encontrar soluciones a acontecimientos que lo requieran. Por ello, cuando se menciona el término investigación abierta, se hace alusión a aquella investigación que toma en cuenta los elementos de la ciencia abierta.
En el blog NeoScientia se menciona que la investigación abierta impulsa la apertura al público de las investigaciones de forma libre y gratuita.</description></item></channel></rss>