<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ramas on Open Science Labs</title><link>https://opensciencelabs.org/tags/ramas/</link><description>Recent content in ramas on Open Science Labs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://opensciencelabs.org/tags/ramas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cinco tips para aumentar tu productividad con Git</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-tips-para-aumentar-tu-productividad-con-git/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/cinco-tips-para-aumentar-tu-productividad-con-git/</guid><description>
En otros de nuestros artículos publicados, te hablamos sobre Git de 0 a 100 e investigación colaborativa con Git. Allí hemos repasado sobre las bondades de este sistema y su uso actual en la colaboración en proyectos abiertos, grandes o pequeños, manejándolos con mayor eficiencia e inspección al ser un sistema de control de versiones distribuido, lo que indica que cada desarrollador tiene el historial completo de su repositorio de manera local y existe una copia central.</description></item><item><title>Investigación Colaborativa con Git</title><link>https://opensciencelabs.org/blog/investigacion-colaborativa-con-git/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://opensciencelabs.org/blog/investigacion-colaborativa-con-git/</guid><description>
La Investigación colaborativa surge en el momento en el que varias entidades, que pueden estar especializadas en diferentes áreas, se establecen un mismo objetivo o proyecto. La finalidad de una investigación bajo este modelo es encontrar soluciones, descubrir o explicar comportamientos de un fenómeno en particular el cual puede ser económico, social, político, científico, entre otros.
La investigación colaborativa se presenta en distintas ocasiones donde se requiera un ciclo colaborativo de acuerdo a las necesidades que se presenten en un proyecto, se busca brindar aportes significativos en la sociedad o entorno.</description></item></channel></rss>